{
  "flashcards": [
    {
      "id": 1,
      "question": "Informations qui parviennent à l'internaute créant un isolement intellectuel et culturel",
      "answer": "Bulle de filtres",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.881Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 10,
      "question": "Pour diminuer la résistance à la manipulation",
      "answer": "Faire naître une dissonance et la verbaliser pour l'autre",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "updatedAt": "2025-06-08T14:26:31.747Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 100,
      "question": "Expression ouverte et respectueuse des désaccords",
      "answer": "Dissidence constructive",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 101,
      "question": "Effet pygmalion",
      "answer": "Dû à plus d'attention, confiance et feedbacks positifs",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 102,
      "question": "Population sur laquelle sont faites la plupart des études",
      "answer": "WEIRD - Western, educated, industrialized, rich and democratic",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "updatedAt": "2025-06-08T14:09:35.468Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 103,
      "question": "Apprentissage à intervalles croissants vs l'autre",
      "answer": "Apprentissage distribué vs révision massée (cramming)",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 104,
      "question": "Le plus difficile en robotique est souvent ce qui est le plus simple pour l'homme",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "answer": "Le fameux Paradoxe de Moravec",
      "updatedAt": "2025-06-08T14:28:01.600Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 105,
      "question": "Idée que les phénomènes mentaux sont des processus émergents",
      "answer": "Paradigme connexionniste",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 106,
      "question": "Qu'est-ce que le cross-race effect?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "answer": "On mémorise mieux les visages de notre propre \"race\"",
      "updatedAt": "2025-06-08T14:15:52.915Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 107,
      "question": "Quelle différence dans la reconnaissance des visages entre européens et asiatiques?",
      "answer": "Européens regardent plus les yeux, asiatiques la région centrale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 108,
      "question": "Syndrome de la vessie timide",
      "answer": "Parurésie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 109,
      "question": "Expérience Split Brain et rationalisation",
      "answer": "Michael Gazzaniga - hémisphère gauche invente des explications",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 11,
      "question": "Impossibilité de créer des images mentales",
      "answer": "Aphantasie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 110,
      "question": "Neurologue Split Brain rationalisation",
      "answer": "Michael Gazzaniga",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 111,
      "question": "Théorie de Tononi et Cirelli sur le rôle du sommeil",
      "answer": "Théorie de l'homéostasie synaptique",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 112,
      "question": "Qui a créé la théorie de l'homéostasie synaptique?",
      "answer": "Tononi et Cirelli",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 113,
      "question": "Qu'est-ce que la théorie de l'homéostasie synaptique?",
      "answer": "Pendant le sommeil, suppression des synapses les moins utiles",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 114,
      "question": "7 pouvoirs",
      "answer": "Behaviorisme, charisme, connexion, statut, informationnel, expertise",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 115,
      "question": "4 Pb du développement personnel et coaching",
      "answer": "Personnel vs collectif, psycho années 60, dépassent compétences, pas d'activation",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 116,
      "question": "Selon Albert : que devient une personne qui cherche qui elle est?",
      "answer": "Elle devient une personne qui cherche à savoir qui elle est vraiment",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129506,
        "_nanoseconds": 879000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:18:26.879Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:18:26.880Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 117,
      "question": "Comment évaluer autrement d'après SK?",
      "answer": "Évaluer le degré d'adaptation du dispositif d'apprentissage",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129562,
        "_nanoseconds": 113000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:19:22.113Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:19:22.114Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 118,
      "question": "Effet Eliza",
      "answer": "Tendance à assimiler le comportement d'un ordinateur à celui d'un humain",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 119,
      "question": "4 aspects de l'automaticité",
      "answer": "Inconscient, facile, rapide, incontrôlé",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 12,
      "question": "Technique marketing où l'on invente un 3e choix pas intéressant",
      "answer": "Effet de leurre ou effet de domination asymétrique",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748803761,
        "_nanoseconds": 379000000
      },
      "lastReview": "2025-06-01T18:48:21.379Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-01T18:48:21.379Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 120,
      "question": "Combien de neurones produit-on chaque jour?",
      "answer": "Environ 1000, diminue avec l'âge",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 121,
      "question": "pape de la mindfulness, protocole mbsr",
      "answer": "John Kabat Zinn",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 122,
      "question": "Apprendre un peu chaque jour",
      "answer": "Apprentissage distribué",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129128,
        "_nanoseconds": 997000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:12:08.997Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:12:08.997Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 123,
      "question": "Plus sombre",
      "answer": "Grimmer",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 124,
      "question": "Tenir qq ch ou être de service- firemen - - - - the fire station everyday",
      "answer": "Man",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 125,
      "question": "Bombarder",
      "answer": "Shelling - bombing",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 126,
      "question": "Prélèvement- écouvillon- tampon (liquide)",
      "answer": "Swab",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 127,
      "question": "Apprentissage qui résulte de l'imitation par l'observation d'un pair qui exécute un comportement à acquérir (auteur)",
      "answer": "Apprentissage vicariant, par Albert Bandura",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 128,
      "question": "Étonnant",
      "answer": "Uncanny",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 129,
      "question": "Les pourparlers entre la Russie et l'Ukraine vont reprendre après l'attaque meurtrière d'une base militaire",
      "answer": "Talks between Russia and Ukraine to resume after deadly attack on military base",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 13,
      "question": "1971. 2 groupes prisonniers vs gardiens",
      "answer": "Expérience de Stanford ou effet Lucifer",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 130,
      "question": "S'engager",
      "answer": "Vow",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 131,
      "question": "Bilan des victimes",
      "answer": "Casualty toll",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 132,
      "question": "Une victoire militaire russe pure et simple en Ukraine est-elle possible ?",
      "answer": "Outright : Is an outright Russian military victory in Ukraine possible?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 133,
      "question": "Le conseil de Marioupol dit que les gens sont toujours sous les décombres",
      "answer": "Mariupol council says people 'still under rubble'",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 134,
      "question": "Saint Thomas d'Aquin",
      "answer": "Je crains l'homme d'un seul livre",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 135,
      "question": "Escroc",
      "answer": "Swindler",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 136,
      "question": "Rancune",
      "answer": "Grudge",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 137,
      "question": "Massacre",
      "answer": "Slaughter",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 138,
      "question": "Escroc ou crochet",
      "answer": "Crook",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 139,
      "question": "Contrebandier",
      "answer": "Smuggler",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 14,
      "question": "3 façons d'avoir l'air intelligent",
      "answer": "S'intéresser à l'autre, acquiescer physiquement et verbalement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 140,
      "question": "Addiction au sport",
      "answer": "Bigorexie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 141,
      "question": "Fallacieux",
      "answer": "Spurious",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 142,
      "question": "Education négative. Qui? Livre ?",
      "answer": "Dans son Émile, Rousseau",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 143,
      "question": "Difference majeure Freud vs Rodgers ?",
      "answer": "Freud a ses idées et essaie de la appliquer aux individus, Rodgers part du patient",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 144,
      "question": "Pourquoi dire qu'il faut être bienveillant est useless ?",
      "answer": "Parce que chacun le comprend à sa manière",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 145,
      "question": "Qu'est ce qui a participé à casser le rôle des grands parents dans les familles ?",
      "answer": "Au 19e, l'état a mis en place l'hygienisme",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748855685,
        "_nanoseconds": 276000000
      },
      "lastReview": "2025-06-02T09:13:45.276Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-02T09:13:45.276Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 146,
      "question": "Haie / obstacle",
      "answer": "Hurdle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 147,
      "question": "Offre candidature, ordonner",
      "answer": "Bid",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 148,
      "question": "Faire une farce",
      "answer": "To prank",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 149,
      "question": "Les écrous et les boulons",
      "answer": "The Nut and Bolt",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 15,
      "question": "Capacité d'un esprit à représenter une représentation",
      "answer": "Métareprésentation",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 150,
      "question": "Quels sont les deux types de réacteurs nucléaires",
      "answer": "Les réacteurs à eau pressurisés et les réacteurs à sels fondus",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 151,
      "question": "Modèle de la pédagogie proposant une classification des niveaux de compétences",
      "answer": "Taxonomie de Bloom",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.793Z"
    },
    {
      "id": 152,
      "question": "4 étapes du modele allant jusqu'au transfert",
      "answer": "Connaissance / Compréhension / Application / analyse-evaluation-synthese",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.793Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 153,
      "question": "Révision en 2001 (transfert)",
      "answer": "Révision de la taxonomie de Bloom",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 154,
      "question": "Pionnier",
      "answer": "Trailblaze",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 155,
      "question": "Frissonner- trembler",
      "answer": "Shiver",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 156,
      "question": "Méthode de vente qui utilise une subtile persuasion",
      "answer": "Soft sell",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 157,
      "question": "Démêler - se dépêtrer",
      "answer": "Disentangle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 158,
      "question": "Se vanter",
      "answer": "To brag",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 159,
      "question": "Je me sens inconfortable quand je me vante",
      "answer": "I feel uncomfortable with touting myself",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 16,
      "question": "Structure qui fait la localisation et attention dans le champ visuel",
      "answer": "Cortex pariétal",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 160,
      "question": "Maladroit",
      "answer": "Clumsy",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 161,
      "question": "Test de QI le plus pratiqué",
      "answer": "Wechsler Adult intelligence scale WAIS",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 162,
      "question": "Tout à fait connecté à la théorie de l'esprit",
      "answer": "Metarepresentation",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 163,
      "question": "Je te fais un câlin (en Germain)",
      "answer": "Ich Umarm dich",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 164,
      "question": "Qui manque d'idéal, de noblesse, sans poésie",
      "answer": "Prosaïque",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 165,
      "question": "Vin blanc en haut de la montagne",
      "answer": "Chasselas",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 166,
      "question": "Vin Poule",
      "answer": "Chenin",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 167,
      "question": "Bonhomme maigrichon",
      "answer": "Chardonnay",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 168,
      "question": "Vin aux 2 arbres...",
      "answer": "Gamay",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 169,
      "question": "Petit bonhomme se transforme",
      "answer": "Pinot noir",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 17,
      "question": "Les 2 composantes de la charge cognitive",
      "answer": "Mémoire de travail et attention",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 170,
      "question": "Vin géant Gros pif gros bide",
      "answer": "Sauvignon",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 171,
      "question": "Vin agneau",
      "answer": "Merlot",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 172,
      "question": "Structure qui fait la Localisation et attention à la saillance d'un objet dans le champ visuel",
      "answer": "Cortex pariétal",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 173,
      "question": "Chercheuse tedx CHUV, psycho jeu vidéo Genève",
      "answer": "Daphné Bavelier",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 174,
      "question": "Les 2 composantes de la charge cognitive (augmente chez les gamers)",
      "answer": "Mémoire de W et attention",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 175,
      "question": "Peut-on réellement diviser notre attention ?",
      "answer": "Pas clair, l'attention spatiale divisée nous permet de suivre 2 à 4 objets",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 176,
      "question": "Penseur de l'extrême droite française, académicien",
      "answer": "Charles Mauras",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 177,
      "question": "Community organizing",
      "answer": "Saul Alinsky (Chicago univ)",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 178,
      "question": "Organiser des gens pour qu'ils aient plus de pouvoir face aux institutions",
      "answer": "Community organizing",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 179,
      "question": "Rigide-sévère",
      "answer": "Stiff",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 18,
      "question": "Les 2 blindness",
      "answer": "Change blindness et inattentional blindness",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 180,
      "question": "2 actions de Mitterrand pour faire monter le FN",
      "answer": "1: demande à TF1 d'inviter Le Pen, 2: met en place la proportionnelle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 181,
      "question": "Frapper- 2 pays ont trouvé un accord",
      "answer": "To strike - 2 countries struck an agreement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 182,
      "question": "Une altère",
      "answer": "Dumbbell",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 183,
      "question": "Horrifié",
      "answer": "Appalled",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 184,
      "question": "À la place de normal (ex : un enfant normal)",
      "answer": "Banal",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 185,
      "question": "Avortement",
      "answer": "Abortion",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 186,
      "question": "Une abeille m'a piqué",
      "answer": "A bee stung me",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 187,
      "question": "Camping car",
      "answer": "Camper",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 188,
      "question": "Scellement",
      "answer": "Luting",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 189,
      "question": "À fond",
      "answer": "Thoroughly",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749042743,
        "_nanoseconds": 987000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:11:23.987Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:11:23.987Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 19,
      "question": "Peut-on réellement diviser notre attention?",
      "answer": "Pas clair, probablement alternance très rapide",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 190,
      "question": "Pâtisserie",
      "answer": "Pastries",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 191,
      "question": "Grossier",
      "answer": "Coarse",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 192,
      "question": "Refroidissement-terrifiant",
      "answer": "Chilling",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 193,
      "question": "Découvrir",
      "answer": "Behold",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 194,
      "question": "Tiède",
      "answer": "Tedious",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 195,
      "question": "Brisé",
      "answer": "Shattered",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 196,
      "question": "Déclenchement",
      "answer": "Break out",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 197,
      "question": "Flamber",
      "answer": "To blaze",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 198,
      "question": "Mépriser",
      "answer": "Look down on someone",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749286783,
        "_nanoseconds": 200000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T08:59:43.200Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-06T08:59:43.200Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 199,
      "question": "Être indigné",
      "answer": "Outrage",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "On se souvient mieux d'une tâche débutée et interrompue que pas débutée",
      "answer": "Effet Zeigarnik",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 20,
      "question": "Erreur fondamentale d'attribution",
      "answer": "On attribue une importance disproportionnée aux facteurs internes pour expliquer le comportement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 200,
      "question": "Salaire",
      "answer": "Wage",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 201,
      "question": "Exorbitant - à pic",
      "answer": "Steep",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 202,
      "question": "Terrible",
      "answer": "Dreadful",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 203,
      "question": "Apaisant",
      "answer": "Soothing",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749128959,
        "_nanoseconds": 116000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:09:19.116Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:09:19.116Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 204,
      "question": "Renifler",
      "answer": "Snot",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 205,
      "question": "Culte de la célébrité",
      "answer": "Celebrity worship",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 206,
      "question": "Se trahir l'un l'autre",
      "answer": "Betray one another",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 207,
      "question": "Pâte à pain",
      "answer": "Bread dough",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 208,
      "question": "Cacher - cacher la vérité",
      "answer": "Conceal...conceal the truth",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 209,
      "question": "Jeté sous le bus",
      "answer": "Tossed under the bus",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 21,
      "question": "Nudge (coup de pouce) en français",
      "answer": "Architecture de choix",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749130011,
        "_nanoseconds": 545000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:26:51.545Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:26:51.546Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 210,
      "question": "Dans le viseur (genre sous les projecteurs)",
      "answer": "In the crosshairs",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 211,
      "question": "Gros, d'ampleur",
      "answer": "Bulk",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 212,
      "question": "Brûler",
      "answer": "To sear",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 213,
      "question": "Divulguer (casser la fermeture)",
      "answer": "Disclose",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 214,
      "question": "Diffamation",
      "answer": "Slander",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 215,
      "question": "Traître delateur",
      "answer": "Turncoat",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 216,
      "question": "Saisie immobilière",
      "answer": "Foreclose",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 217,
      "question": "Jalonnements ou miser",
      "answer": "Stake",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 218,
      "question": "Bénéfice ou intention",
      "answer": "Sake",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 219,
      "question": "Égout",
      "answer": "Sewer",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 22,
      "question": "Attitude",
      "answer": "État d'esprit d'un sujet vis-à-vis d'un objet, prédisposition mentale à agir",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 220,
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "answer": "Sophisme de la double faute",
      "question": "Justifierunefauteparunefautei",
      "updatedAt": "2025-06-08T13:56:57.269Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 221,
      "question": "Slack",
      "answer": "Relâché, mou",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 222,
      "question": "Ébouriffer, troubler",
      "answer": "Ruffle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 223,
      "question": "Plier, cacher",
      "answer": "To tuck",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 224,
      "question": "Sac à lavement vaginal- Connard, blaireau ! beauf",
      "answer": "Douchebag",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 225,
      "question": "Entailler",
      "answer": "To notch",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 226,
      "question": "Sangloter",
      "answer": "To sob",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 227,
      "question": "Grief",
      "answer": "Douleur, chagrin",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 228,
      "question": "Débile",
      "answer": "Mouth-breather",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 229,
      "question": "Aveuglement, trouble du discernement",
      "answer": "Obliviousness",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 23,
      "question": "Plus de la moitié de notre évaluation d'une personne est le reflet de nos propres caractéristiques",
      "answer": "Idiosyncratic rater effect",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 230,
      "question": "Faire croire, fiction, jouer à faire semblant",
      "answer": "To Make-believe, make believe games",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 231,
      "question": "Appât",
      "answer": "Bait",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 232,
      "question": "Bégayer",
      "answer": "Stutter",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 233,
      "question": "Clou, clouer, ongle !, réussir, pincer, gauler",
      "answer": "Nail",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749128936,
        "_nanoseconds": 815000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:08:56.815Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:08:56.815Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 234,
      "question": "Fouiner",
      "answer": "To Snoop",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 235,
      "question": "Mouette",
      "answer": "Seagull",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 236,
      "question": "Plante grimpante, vigne",
      "answer": "Vine",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 237,
      "question": "Absolument",
      "answer": "Utterly",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 238,
      "question": "Inquiétant",
      "answer": "Ominous",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 239,
      "question": "Étincelle, scintiller",
      "answer": "Twinkle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 24,
      "question": "Exercice de Kahneman",
      "answer": "Premortem exercise",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 240,
      "question": "Rigged game",
      "answer": "Jeu truqué",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 241,
      "question": "Balance (dénonciateur)",
      "answer": "Snitch",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 242,
      "question": "Noeud",
      "answer": "Knot",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 243,
      "question": "Étouffé, sourd",
      "answer": "Muffled",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 244,
      "question": "Pleurer",
      "answer": "Weep",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 245,
      "question": "Saule pleureur",
      "answer": "Weeping willow",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 246,
      "question": "Effrayer (chouette effraie) - fantôme",
      "answer": "Spook",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 247,
      "question": "Spook house",
      "answer": "Maison hantée",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 248,
      "question": "Rapide- Craquer",
      "answer": "Snap",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 249,
      "question": "Traîner",
      "answer": "Lurk around",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 25,
      "question": "Condition characterized by emotional and physical exhaustion",
      "answer": "Compassion fatigue",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 250,
      "question": "Se cacher",
      "answer": "Lurk",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 251,
      "question": "Éponger, serpillière",
      "answer": "Mop",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 252,
      "question": "Broyer du noir",
      "answer": "Mope around",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 253,
      "question": "Robinet",
      "answer": "faucet",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 254,
      "question": "Cinglé",
      "answer": "Bonkers",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 255,
      "question": "Chance / probabilité",
      "answer": "Odds",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 256,
      "question": "Surprendre",
      "answer": "To startle",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749042538,
        "_nanoseconds": 532000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:07:58.532Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:07:58.532Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 257,
      "question": "Ton dernier fou rire ?",
      "answer": "Your last giggles",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 258,
      "question": "Tuyau, acheminer",
      "answer": "Pipe",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 259,
      "question": "Narguer, se moquer",
      "answer": "To taunt",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 26,
      "question": "Impossibilité de calculer les risques d'événements rares",
      "answer": "Problème du cygne noir",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 260,
      "question": "Remorque, caravane, vidéo",
      "answer": "Trailer",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129164,
        "_nanoseconds": 648000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:12:44.648Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:12:44.648Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 261,
      "question": "Hangar, cabane - Verser",
      "answer": "Shed - to shed",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 262,
      "question": "Soupir",
      "answer": "Sigh",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 263,
      "question": "Piqûre, pointe",
      "answer": "Stinger",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 264,
      "question": "Lance, asperge",
      "answer": "Spear",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 265,
      "question": "Test de Marcello Mortillaro",
      "answer": "GECo, emco4 - test de compétence émotionnelle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 266,
      "question": "Dodu",
      "answer": "Plump",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 267,
      "question": "Reculer, se derober",
      "answer": "Flinch",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 268,
      "question": "Asseyez-vous",
      "answer": "Take a seat",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 269,
      "question": "Directeur, gardien",
      "answer": "Warden",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 27,
      "question": "Favorise l'antifragilité en matière de hiérarchie",
      "answer": "Les systèmes bottom up",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 270,
      "question": "Fusillé sur place",
      "answer": "Shot on the spot",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 271,
      "question": "D'ici la fin de l'automne",
      "answer": "By the end of the fall",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 272,
      "question": "Hirsute, au poil épais",
      "answer": "Shaggy",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 273,
      "question": "Cave, cellier",
      "answer": "Cellar",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 274,
      "question": "Ventre, uterus",
      "answer": "Womb",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 275,
      "question": "Gueule béante",
      "answer": "Gaping jaws",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 276,
      "question": "Dangereusement (ou fragilement)",
      "answer": "Shakily",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 277,
      "question": "Fragile (hésitant)",
      "answer": "Shaky",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 278,
      "question": "Plouc",
      "answer": "Hick",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 279,
      "question": "Spooky music",
      "answer": "Musique effrayante",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 28,
      "question": "Comment faire une formation antifragile?",
      "answer": "En étant préparé à la volatilité, stress, désordre",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 280,
      "question": "Je sais démarrer une voiture sans clé",
      "answer": "I know how to hot-wire",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 281,
      "question": "Crime / délit",
      "answer": "Felony",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 282,
      "question": "Coincer",
      "answer": "To wedge",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 283,
      "question": "coincer les sous-vêtements de quelqu'un dans son sillon interfessier",
      "answer": "wedgie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 284,
      "question": "Sombre, lugubre, triste",
      "answer": "Bleak",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 285,
      "question": "Ruche",
      "answer": "Hive",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 286,
      "question": "Poux (sing et pluriel)",
      "answer": "Louse au singulier, Lice au pluriel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 287,
      "question": "Caler, faire trainer",
      "answer": "To stall",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 288,
      "question": "Libéré",
      "answer": "Freed",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 289,
      "question": "Railler, sarcasme",
      "answer": "To taunt",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 29,
      "question": "Citation antifragile de Marc Aurèle",
      "answer": "Le feu se nourrit de ce qu'on lui oppose",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 290,
      "question": "Écume, mousse (plante), crasse, salaud",
      "answer": "Scum",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 291,
      "question": "Poulailler",
      "answer": "Chicken coop",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 292,
      "question": "Exercices- perceuse",
      "answer": "Drills - drill",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 293,
      "question": "Se cacher- se faufiler",
      "answer": "Lurk",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 294,
      "question": "Se morfondre",
      "answer": "To mope",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 295,
      "question": "Robinet",
      "answer": "Tap",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 296,
      "question": "Allemand : autour de",
      "answer": "Um",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 297,
      "question": "Film, réal, ville imaginaire, 2 autres de ses films",
      "answer": "The French dispatch, Wes Anderson, Ennui sur Blasé",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 298,
      "question": "Accroché à",
      "answer": "Hang on",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 299,
      "question": "Sapiens : façon d'expliquer pourquoi nous aurions exterminé les autres espèces d'humains",
      "answer": "Trop proche de nous pour être ignorés, trop différents pour être tolérés",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 3,
      "question": "Comment satisfaire deux visions opposées partagées dans un même public?",
      "answer": "Par le biais de confirmation d'hypothèse par le EN MÊME TEMPS",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 30,
      "question": "Quand un stimulus visuel nous fait reconnaître une forme familière",
      "answer": "Paréidolie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 300,
      "question": "Béant, flagrant",
      "answer": "Gaping",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 301,
      "question": "The term was coined by Joseph Heller, who used it in his 1961 novel",
      "answer": "Catch 22",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 302,
      "question": "Suggestion d'alternatives à la proposition du collaborateur suite à un pb posé",
      "answer": "Feedforward",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 303,
      "question": "Envolée",
      "answer": "Soaring",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 304,
      "question": "Audacieux",
      "answer": "Bold",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 305,
      "question": "Quand on entraîne un deep learning et qu'il ne sait résoudre que les exemple qu'on lui a donné",
      "answer": "Neural network overfitting",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 306,
      "question": "6 particularités des neurones d'oiseaux ?",
      "answer": "1- Plus petits, 2- plus denses, 3-Consomment 3 fois moins d'énergie, 4- Le cerveau consomme moins de glucose quand éveillé, 5-Leur température corporelle est plus élevée, 6-Ceci explique peut être pourquoi de si petits cerveaux sont capables de résoudre des pb si complexes",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 307,
      "question": "Le.. renvoie à un processus long de manipulation abusive qui s'apparente au lavage de cerveau",
      "answer": "Gaslighting",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 308,
      "question": "Révolte",
      "answer": "Uprising",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 309,
      "question": "Difference paradis Catho vs protestants",
      "answer": "Pour les protestants nous allons tous au paradis des que nous professions la foi, pour les Catho seuls vont au paradis ceux font de bonnes actions",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 31,
      "question": "Différence entre réflexivité et métacognition",
      "answer": "Réflexivité: avant/après action, Métacognition: regard en live",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 310,
      "question": "Association de croyances venues de plusieurs religions",
      "answer": "Syncrétisme",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129793,
        "_nanoseconds": 480000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:23:13.480Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:23:13.481Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 311,
      "question": "Négliger",
      "answer": "Overlook",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 312,
      "question": "Manichéisme",
      "answer": "Religion syncrétique fondée par le Perse Mani au 3e siècle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 313,
      "question": "Décapité",
      "answer": "Beheaded",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 314,
      "question": "Effort",
      "answer": "Endeavor",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 315,
      "question": "Blatte",
      "answer": "cockroaches",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 316,
      "question": "Qu'est ce que le neodarwinisme ?",
      "answer": "Le darwinisme + la génétique de Mendel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 317,
      "question": "Quels sont les 3 principes du Darwinisme ?",
      "answer": "Principes de variation, d'adaptation et d'hérédité",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 318,
      "question": "Le mode par défaut ne l'est pas forcément, pourquoi ?",
      "answer": "Parce que si l'on demande de se souvenir de la form qui était à l'écran y'a qq secondes, ça active le mode par défaut",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 319,
      "question": "Définition de l'ego en psycho + 3 éléments sous-jacents",
      "answer": "Fondement de la personnalité - Émotions - Attitudes - Comportement d'une personne",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 32,
      "question": "3 noms pour un biais cognitif d'interprétation sélective",
      "answer": "Effet de halo, effet de notoriété, effet de contamination",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 320,
      "question": "Définition de l'ego par Husserl",
      "answer": "Le moi sujet, l'ego anime ma conscience",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 321,
      "question": "Définition ego Sartre",
      "answer": "L'ego n'est pas propriétaire de la conscience, il en est l'objet",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 322,
      "question": "Définition égo par André Compte-Sponville",
      "answer": "L'ego est moins ce que je suis que ce que je crois être, moins le je que le me",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 323,
      "question": "Ego en new age",
      "answer": "Représentation fausse que l'individu se ferait de lui-même",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748855556,
        "_nanoseconds": 51000000
      },
      "lastReview": "2025-06-02T09:11:36.051Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-02T09:11:36.051Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 324,
      "question": "Confiance en soi",
      "answer": "Confiance dans le jugement personnel, le pouvoir",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 325,
      "question": "Estime de soi (psycho)",
      "answer": "Jugement ou évaluation qu'un personne a de sa propre valeur",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 326,
      "question": "Étude LinkedIn publiée dans Science en 2022 : close relations vs weak Relations",
      "answer": "Les liens modérés sont ceux qui donnent le plus de chance de décrocher un job",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 327,
      "question": "Comment Google paie et gère ses meilleurs employés ?",
      "answer": "Ils déterminent leurs best, analysent les caractéristiques et forment tous les autres",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 328,
      "question": "Joli quartier 19e",
      "answer": "Mouzaïa",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 329,
      "question": "Racler",
      "answer": "Scrape",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 33,
      "question": "Faux raisonnement fait de bonne foi",
      "answer": "Paralogisme",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 330,
      "question": "Haut de gamme",
      "answer": "Peaky",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 331,
      "question": "Alzheimer, une maladie des neurones ?",
      "answer": "It seems that not, would be more an auto-immune pathology",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 332,
      "question": "Cuivre",
      "answer": "Copper",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 333,
      "question": "Seuil de rentabilité",
      "answer": "Break even point",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 334,
      "question": "Catamaran école",
      "answer": "Hobie cat",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 335,
      "question": "Lacets",
      "answer": "Shoelaces",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 336,
      "question": "Sourcils",
      "answer": "Eyebrows",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 337,
      "question": "au moins 41 personnes sont mortes dans des troubles provoqués par la mort d'une jeune femme",
      "answer": "At least 41 people have died in unrest sparked by young woman's death",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 338,
      "question": "Chute, effondrement",
      "answer": "Doom",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 339,
      "question": "Désigne le fait de passer une quantité excessive de temps d'écran consacré à l'absorption de nouvelles négatives",
      "answer": "Doomscrooling",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 34,
      "question": "Argument faux qui a l'intention de tromper",
      "answer": "Sophisme",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 340,
      "question": "Le train qui va à Paris s'arrête à Bellegarde et Bourg en Bresse",
      "answer": "The train to Paris will be calling at Bellegarde and Bourg en Bresse",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 341,
      "question": "S'attaquer à",
      "answer": "Tackle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 342,
      "question": "écologiste, 2 phd : en astrophysique et philo",
      "answer": "Aurélien Barrau",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 343,
      "question": "Plus vieux et lourd organisme de la planète ?",
      "answer": "Peuplier faux tremble : colonie clonale, Pando (Utah) à 80'000 ans",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 344,
      "question": "Vitesse de la Terre autour du soleil ?",
      "answer": "30 km/s",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 345,
      "question": "Doubler (course)",
      "answer": "Overtake",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 346,
      "question": "Ricanner",
      "answer": "Titter",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 347,
      "question": "Courroux, fureur",
      "answer": "Wrath",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 348,
      "question": "Tu veilles sur moi",
      "answer": "You're looking out for me",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 349,
      "question": "Tu ferais mieux de te barrer",
      "answer": "You better bail",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 35,
      "question": "Technique rhétorique: submerger par une série d'arguments",
      "answer": "Millefeuille argumentatif",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 350,
      "question": "Secouer",
      "answer": "Rattle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 351,
      "question": "Milice-homme de main / cretin",
      "answer": "Goon",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 352,
      "question": "Épouvantail",
      "answer": "Scarecrow",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129315,
        "_nanoseconds": 630000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:15:15.630Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:15:15.630Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 353,
      "question": "Dispute",
      "answer": "Quarrel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 354,
      "question": "Bidon",
      "answer": "Phonies",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 355,
      "question": "La mafia",
      "answer": "The mob",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 356,
      "question": "Abandonner- craquer",
      "answer": "Give in",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 357,
      "question": "Abandonner-arrêter de faire",
      "answer": "Give up",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 358,
      "question": "Paria, exclu",
      "answer": "Outcast",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 359,
      "question": "Tu aime bien cacher ton jeu",
      "answer": "You like playing close to the chest",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 36,
      "question": "Principe de raisonnement: hypothèses simples préférées",
      "answer": "Rasoir d'Ockham",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749222248,
        "_nanoseconds": 207000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T15:03:08.207Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-06T15:03:08.207Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 360,
      "question": "Conspirateur",
      "answer": "Schemer",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 361,
      "question": "Il est possible d'être à la fois libre et déterminé",
      "answer": "Compatibilisme",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 362,
      "question": "Diagnostic d'enfants socialement isolés de leur parents",
      "answer": "Hospitalisme",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 363,
      "question": "Écrémer, écumer, frauder, survoler",
      "answer": "To skim",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 364,
      "question": "Structure du système 3",
      "answer": "Gyrus frontal inférieur",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 365,
      "question": "Nuke",
      "answer": "Abbreviated de nucléaire",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749308510,
        "_nanoseconds": 884000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T15:01:50.884Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-06T15:01:50.884Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 366,
      "question": "Nouveau terme pour eat the frog first",
      "answer": "Scary hour",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 367,
      "question": "Joyeux ramadan",
      "answer": "Ramadan moubarak",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 368,
      "question": "Bosse, morceau",
      "answer": "Lump",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 369,
      "question": "Révélation intime, spirituelle, comme une 2e naissance",
      "answer": "Epiphanie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 37,
      "question": "Représentation déformée du corps au cortex moteur",
      "answer": "Homonculus de Penfield",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 370,
      "question": "Artiste japonaise : art contemporain avec spheres et petits pois",
      "answer": "Yayoi Kusama",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 371,
      "question": "Joue dans on connaît la chanson et gendarme dans ne le dis à personne",
      "answer": "André Dussollier",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 372,
      "question": "A réalisé lost highway",
      "answer": "David Lynch",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 373,
      "question": "Réalisateur de Funny Games",
      "answer": "Michael Haneke",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 374,
      "question": "Actrice fétiche et épouse d'Alain Resnais",
      "answer": "Sabine Azéma",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 375,
      "question": "My best french actrice",
      "answer": "Juliette Binoche",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 376,
      "question": "Quand l'apprentissage de nouvelles infos perturbe la mémoire",
      "answer": "Interférence rétroactive",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 377,
      "question": "Mesure de l'activité des neurones corticaux",
      "answer": "Magnetoencéphalographie ou MEG",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 378,
      "question": "Que connaît on d'une possible similitude de fonctionnement entre cerveau et réseau de neurones profonds ?",
      "answer": "Sorte de convergence évolutive",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129283,
        "_nanoseconds": 498000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:14:43.498Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:14:43.498Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 379,
      "question": "Guerre d'Algérie",
      "answer": "1954-1962",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 38,
      "question": "Raisonnement logique: prémisses conduisent à conclusion",
      "answer": "Syllogisme",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 380,
      "question": "Promesse, engagement, gage",
      "answer": "Pledge",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 381,
      "question": "Imminent",
      "answer": "Looming",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 382,
      "question": "Conséquences",
      "answer": "Aftermath",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 383,
      "question": "Conception intuitive",
      "answer": "Connaissances basées sur des expériences quotidiennes antérieures",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 384,
      "question": "Rangé, casé",
      "answer": "Tucked away",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 385,
      "question": "Une réponse bancale",
      "answer": "A lame answer",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 386,
      "question": "Je pleure certains animaux de compagnie",
      "answer": "I'm grieving some of the pets",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 387,
      "question": "Cambrioleur",
      "answer": "Burglar",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 388,
      "question": "Liste, répertoire",
      "answer": "Roster",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748855544,
        "_nanoseconds": 243000000
      },
      "lastReview": "2025-06-02T09:11:24.243Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-02T09:11:24.244Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 389,
      "question": "Boiteux, faible",
      "answer": "Lame",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 39,
      "question": "Met en relation 3 propositions donnant lieu à paradoxe",
      "answer": "Faux syllogisme",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 390,
      "question": "Cils",
      "answer": "Eyelashes",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 391,
      "question": "Pillage",
      "answer": "Looting",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 392,
      "question": "Monte-charge",
      "answer": "Dumbwaiter",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 393,
      "question": "Croustillant, craquant ou : gauchiste, ecolo",
      "answer": "Crunchy",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 394,
      "question": "Quand un personnage s'adresse à la fois aux autres personnages et au public",
      "answer": "Double énonciation",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 395,
      "question": "Vise un peu ça",
      "answer": "Get a load of this",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 396,
      "question": "Je vais les attirer à moi",
      "answer": "I'll draw them to me",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129221,
        "_nanoseconds": 997000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:13:41.997Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:13:41.998Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 397,
      "question": "Quelqu'un veut surenchérir ?",
      "answer": "Anyone want to outbid?",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749222137,
        "_nanoseconds": 871000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T15:01:17.871Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-06T15:01:17.871Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 398,
      "question": "Excès",
      "answer": "Overkill",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 399,
      "question": "Mineure- lolita",
      "answer": "Jailbait",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 4,
      "question": "Différence entre corrélation et lien causal : nom du site",
      "answer": "Spurious correlation",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748890065,
        "_nanoseconds": 276000000
      },
      "lastReview": "2025-06-01T18:47:45.276Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-01T18:47:45.276Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 40,
      "question": "Proposition vraie parce que rien ne prouve qu'elle est fausse",
      "answer": "Appel à l'ignorance",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748855414,
        "_nanoseconds": 790000000
      },
      "lastReview": "2025-06-02T09:09:14.790Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-02T09:09:14.790Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 400,
      "question": "Devinette, énigme",
      "answer": "Riddle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 401,
      "question": "Cupide",
      "answer": "Greedy",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 402,
      "question": "Œuvre dont l'authenticité n'est pas établie",
      "answer": "Apocryphe",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749456065,
        "_nanoseconds": 458000000
      },
      "lastReview": "2025-06-08T08:01:05.458Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-08T08:01:05.459Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 403,
      "question": "Actrice Mulholland drive",
      "answer": "Naomi watts",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129359,
        "_nanoseconds": 80000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:15:59.080Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:15:59.080Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 404,
      "question": "J'ai honte d'Avoir une dysfonction erectile",
      "answer": "I feel ashamed for having a E. D",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 405,
      "question": "Renverser",
      "answer": "Overturn",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 406,
      "question": "Responsabilité",
      "answer": "Accountability",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 407,
      "question": "Doctrine, pensée, jugement dont l'articulation part d'une finalité",
      "answer": "Téléologique",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 408,
      "question": "Sécheresse",
      "answer": "Drought",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 409,
      "question": "to feel embarrassed and ashamed about something",
      "answer": "Cringe",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 41,
      "question": "Argument qui exagère les conséquences",
      "answer": "Pente savonneuse",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 410,
      "question": "Comment appeler les féministes non intersectionnalistes",
      "answer": "trans-exclusionary radical feminist = TERF",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 411,
      "question": "A qui donne-t-on plus d'argent, low ou high status person?",
      "answer": "2,5 fois plus à une personne qui mendie en costar qu'en jean t-shirt",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749308294,
        "_nanoseconds": 959000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T14:58:14.959Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-06T14:58:14.961Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 412,
      "question": "Terme de Samah pour les disciplines reines, dures, molles",
      "answer": "Impérialisme disciplinaire",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 413,
      "question": "En science et en philosophie, une hypothèse arbitraire ajoutée à une théorie",
      "answer": "Hypothèse ad hoc",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 414,
      "question": "Sondage",
      "answer": "Survey, poll",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 415,
      "question": "Cheveux raides",
      "answer": "Straight hair",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 416,
      "question": "Chronomètre",
      "answer": "Stopwatch, chronometer",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 417,
      "question": "usage domestique, dans laquelle on range parfois aussi la photo utilitaire",
      "answer": "Photo vernaculaire",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 418,
      "question": "Technique maman de François pour un enfant dans un musée",
      "answer": "Repérer la cafétéria puis trouver une œuvre qui te plaît",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 419,
      "question": "Auteur des 5 façons de réguler nos émotions",
      "answer": "James Gross",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 42,
      "question": "Position mauvaise défendue comme normale",
      "answer": "Sophisme de la double faute",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 420,
      "question": "5 façons de réguler nos émotions",
      "answer": "Sélection situation, modification situation, déploiement attention, changement cognitif, modulation réponse",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 421,
      "question": "Moyen de substance- gagne pain",
      "answer": "Livelihood",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 422,
      "question": "Étrangler / étouffer",
      "answer": "To choke",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 423,
      "question": "Essaie de ne pas t'étouffer avec",
      "answer": "Try not to choke on it",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 424,
      "question": "Engourdi",
      "answer": "Numb",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 425,
      "question": "Capacité à décourager, dissuader la menace nucléaire",
      "answer": "Ability to deter nuclear threat",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749128918,
        "_nanoseconds": 782000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:08:38.782Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:08:38.783Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 426,
      "question": "Dissuader",
      "answer": "To deter",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 427,
      "question": "Aller aux toilettes",
      "answer": "To go to the loo",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 428,
      "question": "Citation des parents bourgeois Avec Olivier pote de Mélissa",
      "answer": "dans notre milieu",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 429,
      "question": "Imposture intellectuelle, défini par Alain Sokal physicien",
      "answer": "Article dans une revue de sciences humaines validant le relativisme post-moderne",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749056502,
        "_nanoseconds": 732000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T17:00:42.732Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-04T17:00:42.732Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 43,
      "question": "Réponses automatiques vs inconscientes",
      "answer": "Biais involontaires",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 430,
      "question": "You only live once",
      "answer": "Yolo",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 431,
      "question": "Je reconnais mon petit poulet",
      "answer": "Riconosco il mio pollo",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 432,
      "question": "École de communication californienne",
      "answer": "École de Palo Alto",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129198,
        "_nanoseconds": 197000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:13:18.197Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:13:18.197Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 433,
      "question": "3 choses sur l'école de Palo Alto",
      "answer": "- constructivisme - systémique - interaction",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 434,
      "question": "Experience de Watzlawick sur la vacuité des diagnostiques psychiatriques",
      "answer": "Experience de la caméra invisible",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 435,
      "question": "Un peu potelée",
      "answer": "A bit chubby",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 436,
      "question": "Papa d'Éric",
      "answer": "Jean Noe",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 437,
      "question": "Papa d. Amalia",
      "answer": "Olivier",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 438,
      "question": "Qui a découvert la pénicilline ?",
      "answer": "Alexander Fleming",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 439,
      "question": "Outsider",
      "answer": "Underdog",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 44,
      "question": "Test qui permet d'évaluer nos associations automatiques",
      "answer": "Test d'association implicite",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 440,
      "question": "Existentialisme de Sartre : idée centrale en 5 mots",
      "answer": "L'existence précède l'essence",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 441,
      "question": "Psychiatre et psychothérapeute autrichien auteur d'une doctrine des névroses",
      "answer": "Alfred adler",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749222039,
        "_nanoseconds": 543000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T14:59:39.543Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-06T14:59:39.543Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 442,
      "question": "Base de la doctrine des névroses d'Alfred Adler",
      "answer": "Complexe d'infériorité et volonté de puissance",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 443,
      "question": "Auteur de le théorie de la refutabilite",
      "answer": "Karl Popper",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 444,
      "question": "Theorie de la réfutabilité",
      "answer": "Une affirmation est dite réfutable si elle peut être logiquement contredite",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 445,
      "question": "Malheur",
      "answer": "Woe",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 446,
      "question": "Colons anglais arrivés aux us au 17e ou pèlerin",
      "answer": "Pilgrim",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 447,
      "question": "Mercredi addams s'assagit (se détend)",
      "answer": "Wednesday Adam's is mellowing out",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 448,
      "question": "Adoucir",
      "answer": "To mellow",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 449,
      "question": "5 éléments de régulation émotionnelle et 4 du 4e point",
      "answer": "La réévaluation cognitive se fait dans les 2 sens",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 45,
      "question": "Courbe de deuil de",
      "answer": "Kübler-Ross",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 450,
      "question": "Auteur de l'étranger",
      "answer": "Albert Camus",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 451,
      "question": "3 conditions à remplir ds la psychanalyse pour obtenir un bénéfice",
      "answer": "empathie cognitive, authenticité, verbalisation",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 452,
      "question": "Un des principaux fondateurs de la psychologie scientifique",
      "answer": "Carl Rogers",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 453,
      "question": "Pere de l'essor de la psychanalyse en France",
      "answer": "Jacques Lacan",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 454,
      "question": "Invité belge Feytit sur la psychanalyse",
      "answer": "Jacques Van Rillaer",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 455,
      "question": "Psychanalyste chrétienne amie de Lacan",
      "answer": "Françoise Dolto",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 456,
      "question": "Fondateur du personnalisme",
      "answer": "Emmanuel Mounier",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 457,
      "question": "Test d'évaluation psychologique créé par le psychanalyste du même nom",
      "answer": "Test de Rorschach",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 458,
      "question": "Psychanalyse et capitalisme",
      "answer": "En rejetant l'origine de toute chose à l'intériorité, elle nie l'impact du contexte",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 459,
      "question": "Psychanalyse, schizo et autisme",
      "answer": "Tout est de la faute des mères décrites comme machiavéliques",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 46,
      "question": "Stimulus ambigüe bistable avec un vase",
      "answer": "Vase de Rubin",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749142796,
        "_nanoseconds": 616000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T16:59:56.616Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T16:59:56.616Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 460,
      "question": "S'il faut garder en tête 2 grands défauts de la psychanalyse",
      "answer": "1. Elle plaque des interprétations toutes faites 2.Elle ne prône pas l'activation comportementale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 461,
      "question": "Auteur de la société du spectacle",
      "answer": "Guy Debord",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 462,
      "question": "Jeu inventé par Yves Tanguy et André Masson",
      "answer": "Cadavre exquis",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 463,
      "question": "Ennuyeux, terne",
      "answer": "Dull",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 464,
      "question": "Difference ennuyeux ennuyant",
      "answer": "Ennuyant : ennui de courte durée, Ennuyeux : figé, ne change pas",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 465,
      "question": "Brailler",
      "answer": "To bawl",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 466,
      "question": "phrase ou un effet de style ainsi tourné que sa formulation ne puisse être que vraie",
      "answer": "Tautologie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 467,
      "question": "Un homme qui se profile sombrement",
      "answer": "A man who darkly loom",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 468,
      "question": "Complots",
      "answer": "Plots",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 469,
      "question": "a pour but d'augmenter l'engagement de l'individu dans des activités plaisantes",
      "answer": "Activation comportementale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 47,
      "question": "Citation d'un stoïcien fameux",
      "answer": "Que la force me soit donnée... Marc Aurèle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 470,
      "question": "forme de sophisme qui consiste à tirer une conclusion générale à partir d'une expérience isolée",
      "answer": "Généralisation abusive ou hâtive",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 471,
      "question": "Prix Nobel d'économie sur la répartition des richesses avec sa courbe en U inversé",
      "answer": "Simon Kuznets",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 472,
      "question": "Les étapes de la pyramide de Maslow",
      "answer": "Besoins physiologiques, sécurité, appartenance, estime, accomplissement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 473,
      "question": "1 million de coups de rame",
      "answer": "1 million strokes",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 474,
      "question": "Recevoir un coup",
      "answer": "Take a hit",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749308600,
        "_nanoseconds": 552000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T15:03:20.552Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-06T15:03:20.552Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 475,
      "question": "S'allumer",
      "answer": "Light up",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 476,
      "question": "Voilier",
      "answer": "Sailboat",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748941978,
        "_nanoseconds": 434000000
      },
      "lastReview": "2025-06-02T09:12:58.434Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-02T09:12:58.435Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 477,
      "question": "Emotions désagréable",
      "answer": "Unpleasant emotion",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749043396,
        "_nanoseconds": 466000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:22:16.466Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:22:16.466Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 478,
      "question": "Le côté obscur de la force",
      "answer": "The dark side of the force",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 479,
      "question": "Grain de raisin (pas pépin)",
      "answer": "Grape",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 48,
      "question": "Paradoxe de Zénon",
      "answer": "Dichotomie",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129004,
        "_nanoseconds": 47000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:10:04.047Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:10:04.047Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 480,
      "question": "Il était en arrêt maladie",
      "answer": "He was on sick leave",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 481,
      "question": "Comment découper, à plusieurs, les revenus d'une facture ?",
      "answer": "Modèle de partage de valeur",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 482,
      "question": "Brouiller, s'embrouiller grimper, une ruée",
      "answer": "Scramble",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 483,
      "question": "Pianiste, compositrice polonaise",
      "answer": "Hania Rani",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 484,
      "question": "Rencontrer",
      "answer": "Encounter",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 485,
      "question": "Le chien bave",
      "answer": "The dog is drooling",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 486,
      "question": "My ladies photograph",
      "answer": "Jean François Jonvelle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 487,
      "question": "Pigments de la peau",
      "answer": "Mélanine",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 488,
      "question": "Melatonine",
      "answer": "Hormone synthétisée la nuit par la glande pinéale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 489,
      "question": "Mettre la table",
      "answer": "Set the table",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 49,
      "question": "Exercice où des pseudo-patients miment des hallucinations",
      "answer": "Expérience de Rosenhan",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 490,
      "question": "Gronder",
      "answer": "To scold",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "due": {
        "_seconds": 1749043698,
        "_nanoseconds": 627000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:27:18.627Z",
      "updatedAt": "2025-06-04T13:27:18.628Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 491,
      "question": "Troubles, agitation",
      "answer": "Unrest",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 492,
      "question": "Étincelle - Provoquer",
      "answer": "Spark",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 493,
      "question": "Joyeux ramadan",
      "answer": "Ramadan moubarak",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 494,
      "question": "Citation intelligence l'art de la joie",
      "answer": "La passion est intelligence",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 495,
      "question": "Véritable, authentique",
      "answer": "Genuine",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129697,
        "_nanoseconds": 862000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:21:37.862Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:21:37.862Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 496,
      "question": "Fausse croyance ou faux souvenir partagé par un certain nombre de personnes",
      "answer": "Effet Mandela",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 497,
      "question": "Acteur vie aquatique",
      "answer": "Bill Murray",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 498,
      "question": "Quel est l'effet d'un entraînement au rythme en musique sur des personnes âgées?",
      "answer": "Améliore mémoire de travail et attention sélective",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 499,
      "question": "Noueux (bois), affreux, génial",
      "answer": "Gnarly",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 5,
      "question": "Est-ce qu'une formation transversale à l'esprit critique marche?",
      "answer": "Non, seules marchent les formations qui lient ces stratégies à un sujet particulier",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 50,
      "question": "Expérience de Calhoun de 1947",
      "answer": "Univers des rats, surpopulation et comportements anormaux",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 500,
      "question": "Perruque",
      "answer": "Wig",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748855258,
        "_nanoseconds": 206000000
      },
      "lastReview": "2025-06-02T09:06:38.206Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-02T09:06:38.206Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 501,
      "question": "Bizutage",
      "answer": "Hazing",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 502,
      "question": "Grain de sel",
      "answer": "Grain of salt",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748941559,
        "_nanoseconds": 287000000
      },
      "lastReview": "2025-06-02T09:05:59.287Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-02T09:05:59.287Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 503,
      "question": "À considérer avec prudence, (sans doute faux)",
      "answer": "Take it with a grain of salt",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 504,
      "question": "Auteur des décisions absurdes",
      "answer": "Christian Morel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 505,
      "question": "Auteur de manières d'être vivant",
      "answer": "Baptiste Morizot",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 506,
      "question": "Parc d'attraction",
      "answer": "Theme Park, amusement Parc",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 507,
      "question": "2 noms pour des éléments de rhétoriques à l'honnêteté douteuse",
      "answer": "Argument fallacieux - Sophisme",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 508,
      "question": "Erreur de Freud sur la neurasthénie",
      "answer": "Il a conclu que la maladie était causée par la masturbation sans groupe contrôle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 509,
      "question": "2 Auteurs fameux du stoïcisme",
      "answer": "Epictète puis Sénèque de Cordoue",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 51,
      "question": "Tendance à privilégier les informations immédiatement disponibles",
      "answer": "Biais de disponibilité",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 510,
      "question": "someone who is diagnosed as delusional or paranoid for making seemingly improbable claims",
      "answer": "Martha Mitchell effect",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 511,
      "question": "La Pièce de Sophocle et Freud",
      "answer": "Œdipe roi",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 512,
      "question": "3 niveaux de soi chez Freud et leur sens",
      "answer": "Ça = inconscient pulsions, Moi = ego, Surmoi = contrôle",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129855,
        "_nanoseconds": 864000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:24:15.864Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:24:15.864Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 513,
      "question": "Qui a écrit que l'humanité a vécu 3 révolutions ?",
      "answer": "C'est Freud lui-même",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 514,
      "question": "Qui a inventé le terme subconscient ?",
      "answer": "Pierre Janet",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 515,
      "question": "Citation de Darwin",
      "answer": "Quand je lis une théorie qui me dérange je la note très soigneusement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 516,
      "question": "Pendant, chez Freud du complexe d'Œdipe pour les fille ?",
      "answer": "Complexe d'Electre",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 517,
      "question": "Biais cognitif où l'on fait un lien entre 2 informations en réalité peu ou pas associées",
      "answer": "Corrélation illusoire",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 518,
      "question": "Biais où l'on crée un lien entre deux événements, en réalité non reliés",
      "answer": "Illusion de causalité",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 519,
      "question": "Il dit la vérité (maintenant)",
      "answer": "He's speaking the truth",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 52,
      "question": "Concept qui fait référence à la compréhension de la loi de puissance",
      "answer": "Power Law Mindset",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 520,
      "question": "Commencer",
      "answer": "Kick off",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 521,
      "question": "Expulser ou démarrer qq chose de manière énergique",
      "answer": "Kick out",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 522,
      "question": "Quelle est l'état du verre ?",
      "answer": "C'est un solide amorphe",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 523,
      "question": "Quels sont les métaux magnétiques",
      "answer": "Fer, Cobalt et Nickel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 524,
      "question": "Scotch",
      "answer": "Tape",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 525,
      "question": "Personne dont l'orientation ou l'identité sexuelle ne correspond pas aux modèles dominants",
      "answer": "Queer",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 526,
      "question": "Effet de supériorité visuelle en ang",
      "answer": "Picture superiority effect",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 527,
      "question": "Deuil",
      "answer": "bereavement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 528,
      "question": "Moelleux",
      "answer": "Mellow",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 529,
      "question": "La plupart d'entre nous vont réagir de la même manière",
      "answer": "Most of us will react the same way",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 53,
      "question": "Structures de la théorie de l'esprit",
      "answer": "Sillon temporal supérieur, jonction temporo-pariétale, cortex cingulaire, cortex orbitofrontal, amygdale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 530,
      "question": "Tous les arguments",
      "answer": "All arguments",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 531,
      "question": "Plafond de verre",
      "answer": "Glass ceiling",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 532,
      "question": "Nous avons besoin de donner du sens à une situation",
      "answer": "We need to make sense of a situation",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 533,
      "question": "Pile ou face",
      "answer": "Heads or tails",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 534,
      "question": "Forgeron",
      "answer": "Smith",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 535,
      "question": "Spoiled kid",
      "answer": "Enfant gâté",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 536,
      "question": "He spoiled the party",
      "answer": "Il a pourri la soirée",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 537,
      "question": "terme issu de la psychologie qui fait référence au mécanisme par lequel une personne ignore volontairement",
      "answer": "Scotomiser",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749056422,
        "_nanoseconds": 605000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T16:59:22.605Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-04T16:59:22.605Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 538,
      "question": "Corruption",
      "answer": "Bribery",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 539,
      "question": "À ajouter à la résolution du pb de recrutement de Chris",
      "answer": "Avoir des critères et demander le candidat préféré socialement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 54,
      "question": "5 éléments de régulation émotionnelle",
      "answer": "Sélection situation, modification situation, déploiement attention, changement cognitif, modulation réponse",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 540,
      "question": "Shred",
      "answer": "Déchiqueter",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 541,
      "question": "Combien de neurones produit on chaque jour ? Et après 50 ans ?",
      "answer": "Environ 1000 et cela diminue avec l'âge",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 542,
      "question": "Y a t'il une migration des nouveaux neurones vers des structures spécifiques ?",
      "answer": "Non, les cellules restent dans l'hippocampe",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 543,
      "question": "Où est faite la neurogenese chez l'humain ?",
      "answer": "70% gyrus denté, 30% zone subventriculaire",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 544,
      "question": "Flegmatique",
      "answer": "Stolid",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748890373,
        "_nanoseconds": 59000000
      },
      "lastReview": "2025-06-01T18:52:53.059Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-01T18:52:53.059Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 545,
      "question": "Démarche méthodologique de sciences sociales où l'on analyse son propre travail",
      "answer": "Réflexivité",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 546,
      "question": "Que faire pendant les transports, la marche ?",
      "answer": "Penser à ce qu'il y a de vraiment important à faire perso et pro",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 547,
      "question": "Étonnant stupéfiant",
      "answer": "Staggering",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 548,
      "question": "Avez-vous de la place pour décaler notre café à 15h30 ?",
      "answer": "Do you have the room to shift our coffee to 15:30 ?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 549,
      "question": "Invention du terme inconscient ? Quand ?",
      "answer": "Le philosophe Friedrich Schelling Au 18e siècle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 55,
      "question": "3 conditions à remplir dans la psychanalyse",
      "answer": "Empathie cognitive, authenticité, verbalisation",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749043660,
        "_nanoseconds": 21000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:26:40.021Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:26:40.021Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 550,
      "question": "Brochettes de Chieti",
      "answer": "Arrosticini",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 551,
      "question": "Au cinéma, effet de montage par lequel les spectateurs tirent plus de sens",
      "answer": "Effet koulechov",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 552,
      "question": "Liège",
      "answer": "Cork",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 553,
      "question": "Difference mentalisation et empathie cognitive ?",
      "answer": "L'empathie est plus centrée sur les émotions, mentalisation sur intentions",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 554,
      "question": "4 symptômes de la dégénérescence fronto temporale",
      "answer": "moins de contrôle, Apathie, Aphasie progressive, perte du sens des mots",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 555,
      "question": "Histoire de Sacco et Vanzetti",
      "answer": "Anarchistes italiens condamnés à mort en 1920, exécutés en 1927",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 556,
      "question": "De rien",
      "answer": "Prego",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 557,
      "question": "S'il vous plaît",
      "answer": "Per favore",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 558,
      "question": "Comment tu t'appelles ?",
      "answer": "Come si chiami ?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 559,
      "question": "Bonsoir",
      "answer": "Buona sera",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 56,
      "question": "2 grands défauts de la psychanalyse",
      "answer": "Plaque des interprétations toutes faites, ne prône pas l'activation comportementale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 560,
      "question": "Enchanté",
      "answer": "Piacere",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 561,
      "question": "Comment vas-tu ?",
      "answer": "Come stai ?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 562,
      "question": "Je m'appelle",
      "answer": "Mi chiamo",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 563,
      "question": "Je suis",
      "answer": "Sono",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 564,
      "question": "Excusez moi",
      "answer": "Scusami",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 565,
      "question": "Au revoir",
      "answer": "Arriverderci",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 566,
      "question": "A bientôt",
      "answer": "A presto",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 567,
      "question": "Je ne sais pas",
      "answer": "No lo so",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 568,
      "question": "A gauche",
      "answer": "A sinistra",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 569,
      "question": "A droite",
      "answer": "A destra",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 57,
      "question": "Phrase tournée de façon qu'elle ne puisse être que vraie",
      "answer": "Tautologie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 570,
      "question": "Tout droit",
      "answer": "Tutto dritto",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 571,
      "question": "pencher - se pencher - mince",
      "answer": "Lean - Lean in - Lean",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 572,
      "question": "Quand on peut, on veut",
      "answer": "Chantal Jaquet",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 573,
      "question": "He was hustle away by two men",
      "answer": "Il a été emmené de force par deux hommes",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 574,
      "question": "To hustle somebody in/out",
      "answer": "Faire entrer/sortir qq'un énergiquement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 575,
      "question": "Hustle",
      "answer": "Presser/bousculer",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 576,
      "question": "Médecin québécois spécialiste en santé au travail",
      "answer": "Serge Marquis",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 577,
      "question": "Expérience où des pseudo-patient miment des hallucinations",
      "answer": "Expérience de Rosenhan",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748803953,
        "_nanoseconds": 592000000
      },
      "lastReview": "2025-06-01T18:51:33.592Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-01T18:51:33.593Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 578,
      "question": "Expérience de Rosenhan",
      "answer": "pseudo-patients diagnostiqués malades puis détectés faux alors que vrais",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 579,
      "question": "Expérience de Calhoun de 1947 ?",
      "answer": "Rats dans habitat confiné, surpopulation, comportements anormaux",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 58,
      "question": "Comment croissent les inégalités de revenu?",
      "answer": "Quand le taux de rendement du capital dépasse le taux de croissance",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 580,
      "question": "tendance où nous privilégions les informations immédiatement disponibles",
      "answer": "Biais de disponibilité",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748941657,
        "_nanoseconds": 938000000
      },
      "lastReview": "2025-06-02T09:07:37.938Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-02T09:07:37.938Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 581,
      "question": "Biais de disponibilité",
      "answer": "tendance à privilégier et surestimer les informations immédiatement disponibles",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 582,
      "question": "Power Law Mindset",
      "answer": "concept qui fait référence à la compréhension de la loi de puissance",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 583,
      "question": "loi de relation mathématique où une quantité varie en tant que puissance d'une autre",
      "answer": "Power Law Mindset",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 584,
      "question": "Structures de la théorie de l'esprit",
      "answer": "sillon temporal supérieur, jonction temporo-pariétale, cortex cingulaire, cortex orbitofrontal, amygdale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 585,
      "question": "Elle a été cambriolée",
      "answer": "She was robbed",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 586,
      "question": "Le terme est un néologisme issu de la traduction de la notion anglophone",
      "answer": "Agentivité traduction de Agency",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 587,
      "question": "Copie d'efférence, ou boucle centrale de rétroaction",
      "answer": "Quand on produit un mouvement, une copie du message moteur informe le système sensoriel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 588,
      "question": "Quand on produit un mouvement, une copie du message moteur informe le système sensoriel",
      "answer": "Copie d'efférence ou boucle de rétroaction",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 589,
      "question": "une technologie qui permet de faire tourner une app sur un serveur",
      "answer": "Progressive Web Application (PWA)",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 59,
      "question": "But d'augmenter l'engagement dans des activités plaisantes",
      "answer": "Activation comportementale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 590,
      "question": "Production imaginaire, prise pour un souvenir, venant combler une lacune de mémoire",
      "answer": "Confabulation",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 591,
      "question": "Demander à un salarié son retour sur une situation nouvelle",
      "answer": "Rapport d'étonnement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 592,
      "question": "Nom des 2 théories du cerveau qui fait en permanence des prédictions",
      "answer": "Cerveau bayésien, Codage prédictif",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 593,
      "question": "Formation destinée aux adultes mettant l'accent sur le growth Mindset",
      "answer": "Atelier de Raisonnement Logique",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 594,
      "question": "Cut her off",
      "answer": "Lui couper la parole",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 595,
      "question": "Cheptel bovin",
      "answer": "Cattle",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749286690,
        "_nanoseconds": 465000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T08:58:10.465Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-06T08:58:10.466Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 596,
      "question": "Râler",
      "answer": "To moan",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 597,
      "question": "Feuille de boucher",
      "answer": "Butcher leaf",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 598,
      "question": "Écrivain voyageur suisse - titre du main book",
      "answer": "Nicolas Bouvier - L'usage du monde",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 599,
      "question": "Habitus",
      "answer": "Ensemble des goûts comportements et attitudes des catégories sociales",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 6,
      "question": "Illustration de la dissonance cognitive",
      "answer": "Ésope : renard qui veut attraper du raisin trop haut",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 60,
      "question": "Forme de sophisme: conclusion générale à partir d'expérience isolée",
      "answer": "Généralisation abusive ou hâtive",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 600,
      "question": "Ensemble des goûts comportements et attitudes des catégories sociales",
      "answer": "Habitus",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 601,
      "question": "Si nous sommes sur le point de tomber",
      "answer": "If we are on the verge of falling",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 602,
      "question": "Accounting",
      "answer": "Comptabilité",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 603,
      "question": "Retraités",
      "answer": "Retired",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 604,
      "question": "La retraite",
      "answer": "Retirement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 605,
      "question": "Staircase",
      "answer": "Escalier",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 606,
      "question": "Je me suis inscrit à la fac en biologie",
      "answer": "I enrolled in college for Biology",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 607,
      "question": "Rdv : mercredi 3 mai",
      "answer": "Wednesday, May 3",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 608,
      "question": "Une forme de dégénérescence (maman de Serge)",
      "answer": "DFT = dégénérescence fronto temporale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 609,
      "question": "Privation volontaire de sommeil",
      "answer": "Agrypnie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 61,
      "question": "Capacité à résister à la tentation d'une récompense immédiate",
      "answer": "Delayed gratification / Gratification différée",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 610,
      "question": "Rituel running",
      "answer": "Sunglasses, Tel, Mouchoirs, Casque, Clé, Basket, Isotonic",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 611,
      "question": "3 philosophes idiots ou malhonnêtes",
      "answer": "Raphaël Enthoven, Bernard Henry Levy, Michel Onfray",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 612,
      "question": "Quels sont les 2 axes de la matrice de Stacey ?",
      "answer": "requirements (What) et Technologie (How)",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 613,
      "question": "Comment s'appelle le truc qui met en relation le degré d'incertitude avec le degré d'accord ?",
      "answer": "Matrice de Stacey",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 614,
      "question": "Injonction",
      "answer": "Injonction",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 615,
      "question": "Disponibilité cognitive",
      "answer": "Cognitive availability",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129810,
        "_nanoseconds": 179000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:23:30.179Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:23:30.179Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 616,
      "question": "Prophétie auto réalisatrice",
      "answer": "Self fulfilling prophecy",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 617,
      "question": "Désirable",
      "answer": "Desirable",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749369778,
        "_nanoseconds": 567000000
      },
      "lastReview": "2025-06-08T08:01:58.567Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-08T08:01:58.568Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 618,
      "question": "Loi",
      "answer": "Law",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 619,
      "question": "Épisode de dépression majeur",
      "answer": "Episode of major depression",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 62,
      "question": "Mécanisme de défense pour maintenir liberté d'action",
      "answer": "Réactance",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 620,
      "question": "Prise de décision rendue difficile par l'excès d'option",
      "answer": "Surabondance des choix, overchoice",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 621,
      "question": "Aller pisser",
      "answer": "Take a leak",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 622,
      "question": "Gronder",
      "answer": "To scold",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 623,
      "question": "Travail de Chris Argyris",
      "answer": "Échelle d'inférence : observations, sélection data, ajout de sens, action",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 624,
      "question": "Mollet, veau",
      "answer": "Calf",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 625,
      "question": "Le terme en anglais fait référence à une personne qui est sûre de sa propre moralité",
      "answer": "Self righteous",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 626,
      "question": "Œcuménisme",
      "answer": "mouvement interconfessionnel qui tend à promouvoir des actions communes entre les divers courants du christianisme",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 627,
      "question": "mouvement interconfessionnel qui tend à promouvoir des actions communes entre les divers courants du christianisme",
      "answer": "Œcuménisme",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 628,
      "question": "Une histoire imaginée",
      "answer": "An imagined story",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749043053,
        "_nanoseconds": 329000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:16:33.329Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:16:33.329Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 629,
      "question": "Sophisme de Mc Namara aussi appelé ?",
      "answer": "Sophisme quantitatif",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749042910,
        "_nanoseconds": 923000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:14:10.923Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:14:10.924Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 63,
      "question": "Branche de la philo: qu'est-ce que l'être?",
      "answer": "Ontologie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 630,
      "question": "Sophisme de la preuve anecdotique",
      "answer": "Utiliser une anecdote pour démontrer la validité de son raisonnement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 631,
      "question": "Sophisme par association",
      "answer": "famille de sophismes qui consistent à faire remarquer que deux éléments ont un point en commun",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129443,
        "_nanoseconds": 95000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:17:23.095Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:17:23.095Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 632,
      "question": "Absence de voix intérieure (inner voice)",
      "answer": "Anendophasia",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 633,
      "question": "Mémoire un peu paradoxale où l'on se souvient de ce que l'on a prévu de faire",
      "answer": "Mémoire prospective",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.794Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.794Z"
    },
    {
      "id": 634,
      "question": "Neuromythe par simplification excessive de Daniel Goleman",
      "answer": "Amygdala hijack",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 635,
      "question": "Contre ma déconcentration lors d'une journée de formation",
      "answer": "No phone except 12h30 & end, Noter timing, Adaptation, Préparation, Rédaction",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 636,
      "question": "Différences entre fovéa et macula ?",
      "answer": "La macula est plus grande et englobe la fovéa",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 637,
      "question": "Faire la vaisselle",
      "answer": "Do the washing up",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 638,
      "question": "Au feu tourner à droite",
      "answer": "Al semaforo girare a destra",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 639,
      "question": "Je veux aller à",
      "answer": "Voglio andare a",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 64,
      "question": "Croyances concernant le caractère figé de l'intelligence",
      "answer": "Théorie implicite de l'intelligence",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 640,
      "question": "Je cherche",
      "answer": "Cerco",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 641,
      "question": "Je ne comprends pas",
      "answer": "Non capisco",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 642,
      "question": "Vous pouvez parler plus lentement ?",
      "answer": "Lei puo parlare piu piano ?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 643,
      "question": "Comment dit-on ... en italien ?",
      "answer": "Come si dice ... in italiano ?",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748855476,
        "_nanoseconds": 152000000
      },
      "lastReview": "2025-06-02T09:10:16.152Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-02T09:10:16.153Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 644,
      "question": "Une table pour deux",
      "answer": "Un tavolo per due",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 645,
      "question": "Combien ça coûte ?",
      "answer": "Cuanto costa ?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 646,
      "question": "L'addition s'il vous plaît",
      "answer": "Il conto per favore",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 647,
      "question": "Où sont les toilettes ?",
      "answer": "Dove e il bagno?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 648,
      "question": "Peu ou pas frais - défraîchi",
      "answer": "Stale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 649,
      "question": "Réflexion sur le contrôle qu'exerce l'humanité sur la nature depuis 10'000 ans",
      "answer": "L'excès de contrôle mène à une dangereuse instabilité",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 65,
      "question": "Altération de la perception qui conduit à attribuer un sens à des événements banaux",
      "answer": "Apophénie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 650,
      "question": "Définition de la performance",
      "answer": "atteindre ses objectifs avec le moins de ressources possibles",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 651,
      "question": "Quel est le problème de la performance dans un monde très instable ?",
      "answer": "L'exigence de performance fixe des objectifs précis avec un minimum de coût",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 652,
      "question": "Loi de Goodhart",
      "answer": "Quand une mesure devient une cible, elle cesse d'être fiable",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 653,
      "question": "Qui a créé la théorie de l'homéostasie synaptique (SHY) ?",
      "answer": "Tononi et Cirelli",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 654,
      "question": "un objet qui détermine le niveau social d'une personne par son statut exclusif",
      "answer": "Bien positionnel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 655,
      "question": "Avantage",
      "answer": "Perk",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 656,
      "question": "le fait d'être excité en voyant son partenaire avoir des rapports sexuels avec d'autres",
      "answer": "candaulisme",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 657,
      "question": "3 étapes de fonctionnement de la global neuronal workspace theory ?",
      "answer": "modules traitent infos, une seule gagne, diffusée à l'ensemble du cerveau",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 658,
      "question": "Quelle est la grande catégorie de théorie de la conscience qui s'oppose à la globale",
      "answer": "Les théories locales",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 659,
      "question": "Mensonges blancs. 4 exemples.",
      "answer": "Salut ça va?, Tu me trouves comment?, Te souviens-tu de moi?, T'es fâché?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 66,
      "question": "Biais où l'on fait un lien entre 2 informations peu associées",
      "answer": "Corrélation illusoire",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 660,
      "question": "Mensonges gris - 3 exemples",
      "answer": "tu as lu mon email?, auriez-vous 1 euros?, de quoi rêvais-tu?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 661,
      "question": "Citation Dostoïevski sur vérité et mensonge",
      "answer": "Il y a des choses que l'on ne peut dire qu'aux amis",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 662,
      "question": "Mensonges incolores",
      "answer": "Invisibles pour celui qui ment",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 663,
      "question": "Citation Charles pépin sur l'espoir",
      "answer": "La clé du bonheur, c'est le dés-espoir",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 664,
      "question": "Papillon de nuit",
      "answer": "Moth",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 665,
      "question": "Mensonges bleus",
      "answer": "Mensonge pour protéger l'intérêt d'un groupe",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 666,
      "question": "Synonyme d'hypermnésie",
      "answer": "Mémoire éidétique",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129954,
        "_nanoseconds": 97000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:25:54.097Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:25:54.097Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 667,
      "question": "Tromperie",
      "answer": "Deception",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749200431,
        "_nanoseconds": 277000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T08:59:31.277Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-06T08:59:31.278Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 668,
      "question": "En anglais et en français, le fait de gérer l'image",
      "answer": "Impression management, Gestion de l'impression",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 669,
      "question": "3 exemples d'impression management lie",
      "answer": "radio préférée?, tu as voté?, âge poids taille?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 67,
      "question": "Biais où l'on crée un lien entre deux événements non reliés",
      "answer": "Illusion de causalité",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 670,
      "question": "Je vais venir (sexuel ou qq part)",
      "answer": "Sto venendo",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 671,
      "question": "Cotton tige",
      "answer": "Cotton bud",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 672,
      "question": "Critique Effet Dunning Kruger",
      "answer": "De nombreuses études suggèrent que l'effet n'existerait pas",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 673,
      "question": "Resp formation Canton GE",
      "answer": "Marie Anne et Kian",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 674,
      "question": "Entrepreneur / Thanatologue !",
      "answer": "Undertaker",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 675,
      "question": "Intégrateur négatif",
      "answer": "Bouc émissaire En socio des organisations",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 676,
      "question": "Mélange, metissage",
      "answer": "Mingling",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 677,
      "question": "Sac en toile de jute",
      "answer": "Burlap",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 678,
      "question": "Démêler, éclaircir",
      "answer": "Unravel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 679,
      "question": "Comment appelle-t-on les croyances sur l'intelligence",
      "answer": "Théories implicites de l'intelligence",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 68,
      "question": "Conception intuitive",
      "answer": "Connaissances basées sur des expériences quotidiennes antérieures",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 680,
      "question": "Two hypothesized ingredients of emotion",
      "answer": "hedonic valence and physiological arousal",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 681,
      "question": "Conforté, justifié",
      "answer": "Vindicated",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 682,
      "question": "Qu'est-ce que l'humilité épistémique?",
      "answer": "L'attitude d'humilité qui découle de la conscience de notre rationalité limitée",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "due": {
        "_seconds": 1749043423,
        "_nanoseconds": 452000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:22:43.452Z",
      "updatedAt": "2025-06-04T13:22:43.452Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 683,
      "question": "3 piliers de l'esprit critique",
      "answer": "métacognition, pratique de l'humilité épistémique, connaissance du sujet",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 684,
      "question": "4 Pb du développement personnel et coaching",
      "answer": "personnel vs collectif, psycho années 60, dépassent compétences, pas d'activation",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 685,
      "question": "Selon Albert : que devient une personne qui passe beaucoup de temps à chercher qui elle est ?",
      "answer": "Elle devient une personne qui cherche à savoir qui elle est vraiment",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 686,
      "question": "A-t-on une personnalité ?",
      "answer": "On aurait plutôt plusieurs personnalités dépendantes du cadre social",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 687,
      "question": "Illusion avec les 2 tables",
      "answer": "Table top illusion",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 688,
      "question": "Écrivaine Art de la joie",
      "answer": "Goliarda Sapienza",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 689,
      "question": "Quartier où l'on s'est marié - chrétien avant la guerre, devenu chiite pendant",
      "answer": "Dahié",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 69,
      "question": "Synonyme conception intuitive",
      "answer": "Préconceptions, méconceptions, connaissance naïve",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 690,
      "question": "Concordat",
      "answer": "Accord entre le saint siège et un état",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 691,
      "question": "She's out to win",
      "answer": "Elle veut gagner",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 692,
      "question": "3 stray lion roam the city",
      "answer": "3 lions errants parcourent la ville",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 693,
      "question": "She's steal from the till",
      "answer": "Elle vole dans la caisse",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 694,
      "question": "Renverser du café",
      "answer": "Spill coffee",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 695,
      "question": "Comment coller avec ou sans mise en forme ?",
      "answer": "Cmd+V avec, Cmd+Shift+V sans",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 696,
      "question": "Quand la baume change de côté lors d'un virage passant par le vent de face",
      "answer": "Un virement de bord",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 697,
      "question": "Quand la baume change de côté lors d'un virage passant par le vent dans le dos",
      "answer": "Un empannage",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 698,
      "question": "Nom du gouvernail",
      "answer": "Safran",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 699,
      "question": "Barre horizontale qui tient la voile",
      "answer": "Baume",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 7,
      "question": "Auteur de la dissonance cognitive",
      "answer": "Léon Festinger avec la recherche de consonance cognitive",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 70,
      "question": "Théorie des émotions construites",
      "answer": "Lisa Feldman Barrett - axe plaisir/mécontentement et excitation forte/faible",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 700,
      "question": "Rapprocher la proue du vent de face",
      "answer": "Loffer",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 701,
      "question": "Éloigner la proue du vent de face",
      "answer": "Abattre",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 702,
      "question": "Réduire la surface d'une voile en la repliant en partie",
      "answer": "Prendre un ris",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 703,
      "question": "Fils de laine accrochés à la voile",
      "answer": "Penons",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 704,
      "question": "Comment utiliser les penons ?",
      "answer": "Au près, les penons doivent être parallèles à la voile",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 705,
      "question": "Comment s'appelle la planche que l'on insère verticalement sous le voilier",
      "answer": "La dérive",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 706,
      "question": "Orientation du bateau par rapport au vent",
      "answer": "Allure",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 707,
      "question": "Comment s'appelle le fait de remonter entre 30 et 45 degrés du lit du vent",
      "answer": "Naviguer au près",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 708,
      "question": "À quelle allure peut surfer sur les vagues",
      "answer": "Vent arrière, grand largue, largue",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 709,
      "question": "Vin blanc sec",
      "answer": "Vino bianco secco",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 71,
      "question": "Qu'est-ce que l'humilité épistémique?",
      "answer": "L'attitude d'humilité qui découle de la conscience de notre rationalité limitée",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 710,
      "question": "Vous voulez un peu de pain ?",
      "answer": "Volete un po di pane ?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 711,
      "question": "Que cherches-tu ?",
      "answer": "Cosa stai cercando",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 712,
      "question": "Quelle est le nom de la force qui s'applique sur la voile et ralentit le bateau",
      "answer": "La traînée",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 713,
      "question": "Pourquoi quand on est trop bordé, la traînée augmente et le bateau ralenti ?",
      "answer": "Parce que la traînée de frottement augmente et la traînée induite augmente",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 714,
      "question": "Quel est le nom de la force qui s'exerce sur la voile et fait avancer le bateau ?",
      "answer": "La portance",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 715,
      "question": "Comment s'appelle la force exercée par le safran ralentissant le bateau ?",
      "answer": "La force de traînée hydrodynamique",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 716,
      "question": "Quelle force fait avancer le bateau en vent arrière ?",
      "answer": "La traînée",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 717,
      "question": "Pourquoi l'une des forces principale sur un voilier s'appelle la portance ?",
      "answer": "Parce qu'elle est la même que celle qui porte un avion",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 718,
      "question": "Est-ce que la portance fait avancer le bateau au grand largue ?",
      "answer": "Oui, un tout petit peu",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 719,
      "question": "Quelle est l'allure la plus rapide ?",
      "answer": "Le largue",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 72,
      "question": "3 piliers de l'esprit critique",
      "answer": "Métacognition, humilité épistémique, connaissance du sujet",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 720,
      "question": "Pourquoi le largue est l'allure la plus rapide",
      "answer": "Parce qu'on bénéficie à la fois de la portance et de la traînée",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 721,
      "question": "Ressort du suspens puissant : on a retrouvé 55 enfants...",
      "answer": "Tous sauf 1 ! Qu'est devenu le 56e ?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 722,
      "question": "7 pouvoirs",
      "answer": "Behaviorisme, charisme, connexion, statut, informationnel, expertise",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 723,
      "question": "Oak",
      "answer": "Chêne",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749308687,
        "_nanoseconds": 352000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T15:04:47.352Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-06T15:04:47.352Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 724,
      "question": "Citation de la grenouille",
      "answer": "Au 19e siècle expérience reproduite en 2002 montrant l'inverse",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 725,
      "question": "Fable de la grenouille",
      "answer": "Grenouille dans eau chauffée progressivement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 726,
      "question": "Chercheuse sur ethnocentrisme chez les enfants",
      "answer": "Else Frenkel-Brunswik",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 727,
      "question": "Outil mnémotechnique",
      "answer": "Associer un extrait de film",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 728,
      "question": "Strike",
      "answer": "Attaque, Grève, Découverte, Survenir",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 729,
      "question": "Strike back",
      "answer": "Se venger",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 73,
      "question": "A-t-on une personnalité?",
      "answer": "On aurait plutôt plusieurs personnalités dépendantes du cadre social",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 730,
      "question": "Comment mesurer la conscience situationelle d'une ia ?",
      "answer": "Par un texte de raisonnement hors contexte",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 731,
      "question": "Que tente t'on de mesurer avec le raisonnement hors contexte d'une IA",
      "answer": "Si elle a une conscience situationelle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 732,
      "question": "Démarche méthodologique en sciences sociales consistant à appliquer les outils de l'analyse",
      "answer": "Réflexivité",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 733,
      "question": "Intro Sapolsky sur les disciplines",
      "answer": "Pour comprendre un comportement, de nombreuses disciplines se complètent",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 734,
      "question": "Pb behaviorisme say Sapolky",
      "answer": "Enfants de primates peuvent développer un plus fort attachement à un parent qui les maltraite",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749043282,
        "_nanoseconds": 746000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:20:22.746Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:20:22.746Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 735,
      "question": "Brain effect of other race faces and implicit test of race bias",
      "answer": "Plus le score est élevé plus l'amygdale s'active",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 736,
      "question": "Association d'un choc électrique avec un visage de la même race vs autre",
      "answer": "Fear conditioning",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 737,
      "question": "Comment juge t'on les visages neutres selon qu'il est de ma race vs une autre ?",
      "answer": "On juge encore plus en colère les visages neutres d'autres couleurs",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 738,
      "question": "Que se passe-t-il si un blanc voit le visage d'une personne noire pour une durée subliminale ?",
      "answer": "D'abord l'amygdale s'active puis dlPFC et insula inhibent",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 739,
      "question": "Fusiform face area activité selon race ?",
      "answer": "Moins d'activation pour les autres races",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 74,
      "question": "On mémorise mieux les images que les mots",
      "answer": "Effet de supériorité visuelle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 740,
      "question": "Mémorisation selon la couleur des visages ?",
      "answer": "On se souvient mieux des visages de notre propre couleur",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 741,
      "question": "Impact d'une lésion des amygdales sur l'ultimatum game ?",
      "answer": "On accepte tout deal",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 742,
      "question": "Rôle de BLA",
      "answer": "Activée par l'incertitude d'une récompense autant que d'une punition",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 743,
      "question": "Sous traiter - déléguer",
      "answer": "Farm out",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 744,
      "question": "Auteur de la théorie de l'universalité des 6 émotions de base",
      "answer": "Paul Ekman",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 745,
      "question": "A la télé",
      "answer": "En Broadcast",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 746,
      "question": "Neurotransmetteurs du système nerveux autonome",
      "answer": "Sympathique : noradrénaline, Parasympathique : Ach",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 747,
      "question": "Changement neuroanatomique lié au PTSD",
      "answer": "hypertrophie des amygdales",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 748,
      "question": "Cultiver",
      "answer": "To farm",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 749,
      "question": "Expression ouverte et respectueuse des désaccords",
      "answer": "Dissidence constructive",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 75,
      "question": "Mémoire un peu paradoxale où l'on se souvient de ce que l'on a prévu de faire",
      "answer": "Mémoire prospective",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 750,
      "question": "Effet pygmalion (aussi en entreprise)",
      "answer": "Oui et serait dû à plus d'attention de confiance et de feedbacks positifs",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 751,
      "question": "Population sur laquelle sont faites la plupart des études en sciences cognitives",
      "answer": "WEIRD - Western, educated, industrialized, rich and democratic",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 752,
      "question": "Qui est Louis Aragon ?",
      "answer": "Un poète et écrivain français",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748941703,
        "_nanoseconds": 856000000
      },
      "lastReview": "2025-06-02T09:08:23.856Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-02T09:08:23.856Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 753,
      "question": "Apprentissage à intervalles croissants vs lautre",
      "answer": "Apprentissage distribué = spacing, Révision massée= cramming",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 754,
      "question": "Flipper",
      "answer": "Palmes / nageoire",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 755,
      "question": "Bachotage",
      "answer": "Cramming",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 756,
      "question": "2 noms des Prix Nobel physio et médecine pour leurs travaux sur le traitement de l'information visuelle",
      "answer": "Hubel et Wiesel, 1981, chat",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 757,
      "question": "Le plus difficile en robotique est souvent ce qui est le plus simple l'homme",
      "answer": "Paradoxe de Moravec",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748855615,
        "_nanoseconds": 976000000
      },
      "lastReview": "2025-06-02T09:12:35.976Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-02T09:12:35.976Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 758,
      "question": "Idée que les phénomènes mentaux ou comportementaux sont des processus émergents",
      "answer": "Paradigme connexionniste",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749286640,
        "_nanoseconds": 452000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T08:57:20.452Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-06T08:57:20.454Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 759,
      "question": "On mémorise mieux les visages de notre propre race",
      "answer": "Cross-race effect",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 76,
      "question": "Neuromythe par simplification excessive de Daniel Goleman",
      "answer": "Amygdala hijack",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 760,
      "question": "Qu'est ce que le cross-race effect ?",
      "answer": "On mémorise mieux les visages de notre propre race",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 761,
      "question": "Grande fille blonde chatin clair formatrice du CEP",
      "answer": "Anne-Julie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 762,
      "question": "Publié dans nature en octobre 2023 : capacité de prendre un concept",
      "answer": "Généralisation compositionnelle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 763,
      "question": "généralisation compositionnelle",
      "answer": "Une des formes d'intelligence générale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 764,
      "question": "Il dit la vérité (maintenant)",
      "answer": "He's speaking the truth",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 765,
      "question": "Commencer",
      "answer": "Kick off",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 766,
      "question": "Expulser ou démarrer qq chose de manière énergique",
      "answer": "Kick out",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 767,
      "question": "Quelle différence dans la reconnaissance des visages entre européen et asiatiques",
      "answer": "Les européens regardent bien plus les yeux",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 768,
      "question": "Quel est l'état du verre ?",
      "answer": "C'est un solide amorphe",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 769,
      "question": "Quels sont les métaux magnétiques",
      "answer": "Fer, Cobalt et Nickel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 77,
      "question": "Invention du terme inconscient? Quand?",
      "answer": "Friedrich Schelling au 18e siècle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 770,
      "question": "Sous catégorie d'erreur fond d'att en version de groupe",
      "answer": "Erreur ultime d'attribution",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 771,
      "question": "Erreur ultime d'attribution",
      "answer": "On favorise son groupe d'appartenance lors de l'attribution causale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 772,
      "question": "Scotch",
      "answer": "Tape",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 773,
      "question": "Personne dont l'orientation ou l'identité sexuelle ne correspond pas aux modèles dominants",
      "answer": "Queer",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 774,
      "question": "On mémorise mieux les images que les mots",
      "answer": "Effet de supériorité visuelle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 775,
      "question": "Effet de supériorité visuelle en ang",
      "answer": "Picture superiority effect",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 776,
      "question": "Deuil",
      "answer": "bereavement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 777,
      "question": "Comment coller avec ou sans mise en forme ?",
      "answer": "Cmd+V avec, Cmd+Shift+V sans",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 778,
      "question": "Moelleux",
      "answer": "Mellow",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 779,
      "question": "Comment évaluer autrement d'après SK ?",
      "answer": "En évaluant le degré d'adaptation du dispositif d'apprentissage",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 78,
      "question": "Différence mentalisation et empathie cognitive?",
      "answer": "Empathie centrée sur émotions, mentalisation sur intentions",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 780,
      "question": "La plupart d'entre nous vont réagir de la même manière",
      "answer": "Most of us will react the same way",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 781,
      "question": "Tous les arguments",
      "answer": "All arguments",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 782,
      "question": "Plafond de verre",
      "answer": "Glass ceiling",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 783,
      "question": "Nous avons besoin de donner du sens à une situation",
      "answer": "We need to make sense of a situation",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749043333,
        "_nanoseconds": 431000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:21:13.431Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:21:13.432Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 784,
      "question": "Pile ou face",
      "answer": "Heads or tails",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 785,
      "question": "Forgeron",
      "answer": "Smith",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 786,
      "question": "Spoiled kid",
      "answer": "Enfant gâté",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 787,
      "question": "He spoiled the party",
      "answer": "Il a pourri la soirée",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 788,
      "question": "terme issu de la psychologie qui fait référence au mécanisme",
      "answer": "Scotomiser",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 789,
      "question": "Corruption",
      "answer": "Bribery",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 79,
      "question": "4 symptômes de la dégénérescence fronto temporale",
      "answer": "Moins de contrôle, apathie, aphasie progressive, perte du sens des mots",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 790,
      "question": "À ajouter à la résolution du pb de recrutement de Chris",
      "answer": "demander le candidat préféré socialement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 791,
      "question": "Shred",
      "answer": "Déchiqueter",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 792,
      "question": "Combien de neurones produit on chaque jour ?",
      "answer": "Environ 1000 et cela diminue avec l'âge",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 793,
      "question": "Y a t'il une migration des nouveaux neurones vers des structures spécifiques",
      "answer": "Non, les cellules restent dans l'hippocampe",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 794,
      "question": "Où est faite la neurogenese chez l'humain ?",
      "answer": "70% gyrus denté, 30% zone subventriculaire",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 795,
      "question": "Flegmatique",
      "answer": "Stolid",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 796,
      "question": "Démarche méthodologique de sciences sociales où l'on analyse son propre travail",
      "answer": "Réflexivité",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 797,
      "question": "Que faire pendant les transports, la marche ?",
      "answer": "Penser à ce qu'il y a de vraiment important à faire",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 798,
      "question": "Étonnant stupéfiant",
      "answer": "Staggering",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 799,
      "question": "Avez-vous de la place pour décaler notre café à 15h30 ?",
      "answer": "Do you have the room to shift our coffee to 15:30 ?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 8,
      "question": "Changement dans le comportement de la personne, repose sur une décision facile à obtenir",
      "answer": "Effet de gel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 80,
      "question": "Auteur des désirs mimétiques",
      "answer": "René Girard",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129103,
        "_nanoseconds": 80000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:11:43.080Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:11:43.080Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 800,
      "question": "Invention du terme inconscient ?",
      "answer": "Le philosophe Friedrich Schelling Au 18e siècle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 801,
      "question": "Brochettes de Chieti",
      "answer": "Arrosticini",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 802,
      "question": "Au cinéma, effet de montage par lequel les spectateurs tirent plus de sens",
      "answer": "Effet koulechov",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 803,
      "question": "Liège",
      "answer": "Cork",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 804,
      "question": "Difference mentalisation et empathie cognitive ?",
      "answer": "L'empathie est plus centrée sur les émotions, mentalisation sur intentions",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 805,
      "question": "4 symptômes de la dégénérescence fronto temporale",
      "answer": "moins de contrôle, Apathie, Aphasie progressive, perte du sens des mots",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 806,
      "question": "Histoire de Sacco et Vanzetti",
      "answer": "Un hold-up sanglant en 1920, condamnés à mort et exécutés en 1927",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 807,
      "question": "Real nouvelle vague, la ceremonie",
      "answer": "Claude chabrol",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 808,
      "question": "Taleb : lien entre bruit, signal, intervention sur le système",
      "answer": "Plus j'ai d'informations plus je vais être tenté d'intervenir",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 809,
      "question": "Chaque matin envisager comment notre journée pourrait être une catastrophe",
      "answer": "Discipline de deuil",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749222317,
        "_nanoseconds": 552000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T15:04:17.552Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-06T15:04:17.552Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 81,
      "question": "Synonyme mémoire visuelle",
      "answer": "Mémoire iconique",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 810,
      "question": "Image Samah pour l'erreur FA",
      "answer": "Nous sommes le personnage principal du film de notre vie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 811,
      "question": "biais positif pour l'orateur associé à l'utilisation d'un language sophistiqué",
      "answer": "Biais d'autorité",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 812,
      "question": "Nom que donne Bourdieu à la domination symbolique",
      "answer": "La mystification",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 813,
      "question": "Caractère d'un énoncé qui se limite à dire ce que n'est pas son objet",
      "answer": "Apophatique",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 814,
      "question": "Quel est l'impact de se croire multitache ?",
      "answer": "Plus les gens croient être multitache, moins ils sont efficaces",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 815,
      "question": "Réalisateur du joker",
      "answer": "Todd phillips",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 816,
      "question": "phénomène psycho-sociologique de pseudo-consensus",
      "answer": "Pensée de groupe = Group think = Effet Janis",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 817,
      "question": "Concept qui dit que le cerveau voit plus une forme simple entière",
      "answer": "Psychologie de la Gestalt, Loi de Pragnanz",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 818,
      "question": "Pourquoi l'école Top Gun est interessante?",
      "answer": "Multiplie par 3 les victoires en 1 contre 1",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 819,
      "question": "Se faufiler",
      "answer": "Sneak up",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 82,
      "question": "Synonyme mémoire auditive",
      "answer": "Mémoire échoïque",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 820,
      "question": "Mélanger",
      "answer": "To blend",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 821,
      "question": "Trapu",
      "answer": "Stubby",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 822,
      "question": "Est-ce que les croyances limitantes constituent le principal frein à la meritocratie ?",
      "answer": "Non, c'est d'abords l'environnement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 823,
      "question": "Désespoir, Camus, la peste",
      "answer": "L'habitude du désespoir est pire que le désespoir lui même",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 824,
      "question": "Chercheuse qui a montré le phénomène des faux souvenirs",
      "answer": "Élisabeth Loftus",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 825,
      "question": "Définition de la Mentalization?",
      "answer": "Correspond à la théorie de l'esprit",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 826,
      "question": "Tipping point",
      "answer": "Point de bascule",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 827,
      "question": "Fable de la grenouille",
      "answer": "Au 19e siècle, grenouille dans eau chauffée progressivement",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 828,
      "question": "Mensonges gris",
      "answer": "Sert les intérêts de celui qui ment sans être complètement malhonnête",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 829,
      "question": "Mensonges incolores",
      "answer": "Invisibles pour celui qui ment",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 83,
      "question": "Théorie de Dehaene sur la conscience",
      "answer": "Global neuronal workspace Theory",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 830,
      "question": "Citation Charles pépin sur l'espoir",
      "answer": "La clé du bonheur, c'est le dés-espoir",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 831,
      "question": "Papillon de nuit",
      "answer": "Moth",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 832,
      "question": "Mensonges bleus",
      "answer": "Mensonge pour protéger l'intérêt d'un groupe",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 833,
      "question": "Synonyme d'hypermnésie",
      "answer": "Mémoire éidétique",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 834,
      "question": "Tromperie",
      "answer": "Deception",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 835,
      "question": "3 exemples d'impression management lie",
      "answer": "radio préférée?, tu as voté?, âge poids taille?",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 836,
      "question": "Cotton tige",
      "answer": "Cotton bud",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 837,
      "question": "Critique Effet Dunning Kruger",
      "answer": "De nombreuses études suggèrent que nous avons tous des biais de surconfiance",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129646,
        "_nanoseconds": 793000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:20:46.793Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:20:46.793Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 838,
      "question": "Resp formation Canton GE",
      "answer": "Marie Anne et Kian",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 839,
      "question": "Entrepreneur / Thanatologue !",
      "answer": "Undertaker",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 84,
      "question": "Théorie de la conscience de Tononi",
      "answer": "Théorie de l'information intégrée",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 840,
      "question": "Intégrateur négatif",
      "answer": "Bouc émissaire En socio des organisations",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 841,
      "question": "Mélange, metissage",
      "answer": "Mingling",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 842,
      "question": "Sac en toile de jute",
      "answer": "Burlap",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 843,
      "question": "Démêler, éclaircir",
      "answer": "Unravel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 844,
      "question": "Comment appelle-t-on les croyances sur l'intelligence",
      "answer": "Théories implicites de l'intelligence",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 845,
      "question": "Two hypothesized ingredients of emotion",
      "answer": "hedonic valence and physiological arousal",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 846,
      "question": "Conforté, justifié",
      "answer": "Vindicated",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 847,
      "question": "Qu'est-ce que l'humilité épistémique?",
      "answer": "L'attitude d'humilité qui découle de la conscience de notre rationalité limitée",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 848,
      "question": "3 piliers de l'esprit critique",
      "answer": "métacognition, humilité épistémique, connaissance du sujet",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 849,
      "question": "Illusion avec les 2 tables",
      "answer": "Table top illusion",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749222052,
        "_nanoseconds": 238000000
      },
      "lastReview": "2025-06-06T14:59:52.238Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-06T14:59:52.239Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 85,
      "question": "Erreur ultime d'attribution",
      "answer": "Favorise son groupe d'appartenance lors de l'attribution causale",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 850,
      "question": "Écrivaine Art de la joie",
      "answer": "Goliarda Sapienza",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 851,
      "question": "Concordat",
      "answer": "Accord entre le saint siège et un état",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 852,
      "question": "She's out to win",
      "answer": "Elle veut gagner",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 853,
      "question": "Auteur et metteur en scène de théâtre libanais - forêts - incendies - Mère",
      "answer": "Wajdi Mouawad",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 854,
      "question": "Théorie de Tononi et Cirelli sur le rôle du sommeil ?",
      "answer": "Théorie de l'homéostasie synaptique",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 855,
      "question": "Qui a créé la théorie de l'homéostasie synaptique ?",
      "answer": "Tononi et Cirelli",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 856,
      "question": "Qu'est-ce que la théorie de l'homéostasie synaptique (SHY) ?",
      "answer": "Pendant la journée, nous renforçons une gigantesque quantité de synapses",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129929,
        "_nanoseconds": 565000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:25:29.565Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:25:29.565Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 857,
      "question": "Quel est le nom du processus derrière la théorie SHY ?",
      "answer": "La renormalisation synaptique",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 858,
      "question": "Un arc",
      "answer": "Arc",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 859,
      "question": "Citation d'un stoïcien fameux",
      "answer": "Que la force me soit donnée... Marc Aurèle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 86,
      "question": "Auteur de l'Échelle d'inférence",
      "answer": "Chris Argyris - Harvard business school",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 860,
      "question": "Réalisée par des tests ou des mises en situations pour évaluer un niveau",
      "answer": "Évaluation prédictive",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 861,
      "question": "Dichotomie de Zénon",
      "answer": "La pierre ne pourra pas frapper l'arbre",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 862,
      "question": "Qui accueille et écoute aimablement les gens",
      "answer": "Affable",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 863,
      "question": "Qui évite de faire des efforts",
      "answer": "Indolent",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 864,
      "question": "Préparation (mais tout le monde l'utilise pour dire d'aubergine)",
      "answer": "Moutabbal",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 865,
      "question": "Aubergine",
      "answer": "Batengèèèn",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 866,
      "question": "Arbre",
      "answer": "Chargra",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 867,
      "question": "Tête",
      "answer": "Raas",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 868,
      "question": "Main",
      "answer": "iiid",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 869,
      "question": "Pied",
      "answer": "Egerrrr",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 87,
      "question": "Travail de Chris Argyris",
      "answer": "Échelle d'inférence: observations, sélection data, ajout de sens, action",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 870,
      "question": "Ail",
      "answer": "Toum",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 871,
      "question": "Les trois grands symptômes de l'autisme",
      "answer": "difficultés de communication sociale, stéréotypies, intérêts restreints",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 872,
      "question": "Sophisme où l'on déforme les arguments de l'autre",
      "answer": "L'épouvantail, straw man",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 873,
      "question": "4 piliers de Dehaene",
      "answer": "Attention, Engagement actif, Retour d'information, Consolidation",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 874,
      "question": "Emerge dans les années 90 grâce aux travaux de Funtowitz et Ravetz",
      "answer": "Science post-normale",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748803668,
        "_nanoseconds": 67000000
      },
      "lastReview": "2025-06-01T18:46:48.067Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-01T18:46:48.067Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 875,
      "question": "Exercice de Khanneman",
      "answer": "Premortem exercise",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 876,
      "question": "Innondation",
      "answer": "Flood",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 877,
      "question": "Remettre à plus tard",
      "answer": "Put it off",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 878,
      "question": "Front",
      "answer": "Forehead",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 879,
      "question": "condition characterized by emotional and physical exhaustion",
      "answer": "Compassion fatigue",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 88,
      "question": "Sophisme de McNamara",
      "answer": "Prendre une décision en se basant uniquement sur des observations quantitatives",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 880,
      "question": "2 premiers facteurs de démotivation en entreprise selon leurs employés",
      "answer": "Manque de reconnaissance, Manque de défis",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 881,
      "question": "Impossibilité de calculer les risques d'événements rares consécutifs",
      "answer": "Problème du cygne noir",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 882,
      "question": "Favorise l'antifragilité en matière de hiérarchie",
      "answer": "Les systèmes bottom up",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 883,
      "question": "Comment faire une formation antifragile ?",
      "answer": "En étant le plus préparé possible à la volatilité",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 884,
      "question": "Citation antifragile de Marc Aurèle",
      "answer": "Le feu se nourrit de ce qu'on lui oppose",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 885,
      "question": "Limite du mantra de Frédéric Kholer",
      "answer": "Les mêmes causes n'ont pas les mêmes conséquences",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 886,
      "question": "Quand un stimulus visuel ou auditif nous fait reconnaître une forme familière",
      "answer": "Paréidolie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 887,
      "question": "Difference entre réflexivité et métacognition",
      "answer": "La réflexivité est avant et après l'action, métacognition en live",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 888,
      "question": "Aperçu",
      "answer": "Glimpse",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 889,
      "question": "Déchiffrer",
      "answer": "Decipher",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 89,
      "question": "Sophisme de la preuve anecdotique",
      "answer": "Utiliser une anecdote pour démontrer la validité de son raisonnement",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 1,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749129478,
        "_nanoseconds": 399000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:17:58.399Z",
      "state": 2,
      "stability": 0.5701,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:17:58.400Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 890,
      "question": "Barrage",
      "answer": "Dam",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 891,
      "question": "Ensemble des ressources culturelles dont dispose un individu",
      "answer": "Capital culturel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 892,
      "question": "Par qui a été introduit la notion de capital culturel ?",
      "answer": "Pierre Bourdieu et Jean Claude Passeron",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 893,
      "question": "Possibilité de mobiliser, à travers ses réseaux sociaux, des ressources",
      "answer": "Capital social",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 894,
      "question": "Ensemble des ressources économiques d'un individu",
      "answer": "Capital économique",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1749043559,
        "_nanoseconds": 113000000
      },
      "lastReview": "2025-06-04T13:24:59.113Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-04T13:24:59.113Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 895,
      "question": "Qui a développé le concept de capital économique ?",
      "answer": "Pierre Bourdieu",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 896,
      "question": "4 principes du mouvement de l'éducation nouvelle",
      "answer": "on apprend en faisant, pédagogie par projets, règles du collectif, collaboration",
      "lapses": 0,
      "difficulty": 4.1443,
      "reps": 1,
      "due": {
        "_seconds": 1748855667,
        "_nanoseconds": 799000000
      },
      "lastReview": "2025-06-02T09:13:27.799Z",
      "state": 1,
      "stability": 5.109211480000001,
      "updatedAt": "2025-06-02T09:13:27.799Z",
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 897,
      "question": "Année premier congres de la Ligue internationale pour l'éducation nouvelle",
      "answer": "1921",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 898,
      "question": "Pathologie causée par les medecins",
      "answer": "Affection iatrogène",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 899,
      "question": "Philosophie qui écarte toute interprétation abstraite",
      "answer": "phénoménologie",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 9,
      "question": "Changement de valence émotionnelle d'un stimulus initialement neutre",
      "answer": "Conditionnement évaluatif",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 90,
      "question": "Sophisme par association",
      "answer": "Faire remarquer que deux éléments ont un point commun pour affirmer qu'ils partagent autre chose",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 900,
      "question": "Point positif de la procrastination",
      "answer": "Quand je procrastine, bien souvent, ce n'est pas moi qui suis irrationnel",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 901,
      "question": "Principe qui s'oppose à la conception que la nature est ordonnée",
      "answer": "Illusion naturaliste",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 902,
      "question": "Tendance d'un individu à interpreter des situations ambiguës comme des sources de menace",
      "answer": "Intolérance à l'ambiguïté",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 903,
      "question": "Qu'a montré Else Frenkel Brunswick lors de ses recherches",
      "answer": "les enfants plus intolérants sont plus autoritaires",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.886Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 91,
      "question": "Absence de voix intérieure",
      "answer": "Anendophasia",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 92,
      "question": "Quand l'apprentissage de nouvelles infos perturbe la mémoire",
      "answer": "Interférence rétroactive",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 93,
      "question": "On mémorise mieux les visages de notre propre race",
      "answer": "Cross-race effect",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 94,
      "question": "3 niveaux de soi chez Freud",
      "answer": "Ça = inconscient, Moi = ego, Surmoi = contrôle",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 95,
      "question": "Démarche méthodologique de sciences sociales",
      "answer": "Réflexivité",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 96,
      "question": "Comment juge-t-on les visages neutres selon la race?",
      "answer": "On juge plus en colère les visages neutres d'autres couleurs",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 97,
      "question": "Impact d'une lésion des amygdales sur l'ultimatum game?",
      "answer": "On accepte tout deal",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 98,
      "question": "Rôle de BLA",
      "answer": "Activée par l'incertitude d'une récompense autant que d'une punition",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    },
    {
      "id": 99,
      "question": "Changement neuroanatomique lié au PTSD",
      "answer": "Hypertrophie des amygdales",
      "due": "2025-06-01T17:46:24.885Z",
      "state": 0,
      "reps": 0,
      "lapses": 0,
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.795Z",
      "lastReview": null,
      "nextReview": "2025-07-19T14:04:27.795Z"
    }
  ],
  "gameStats": [
    {
      "id": "current",
      "bestScore": 1040,
      "cardStats": {
        "4": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "11": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "12": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "21": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "31": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "40": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "48": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "55": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "70": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "80": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "89": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "93": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "112": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "116": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "117": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "122": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "145": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "189": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "203": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "233": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "256": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "260": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "310": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "323": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "352": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "378": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "388": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "396": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "403": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "425": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "432": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "476": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "477": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "490": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 2
        },
        "495": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "500": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "502": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "512": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "544": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "577": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "580": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "615": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "628": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "629": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "631": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "643": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "666": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "682": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 2
        },
        "734": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "752": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "757": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "783": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "837": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "856": {
          "correct": 1,
          "incorrect": 0
        },
        "874": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "894": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        },
        "896": {
          "correct": 0,
          "incorrect": 1
        }
      },
      "lastUpdated": {
        "_seconds": 1749043657,
        "_nanoseconds": 264000000
      },
      "createdAt": "2025-07-19T14:04:27.904Z",
      "updatedAt": "2025-07-19T14:04:27.904Z",
      "reviewedAt": "2025-07-19T14:04:27.904Z"
    }
  ],
  "exportDate": "2025-07-19T14:04:27.285Z"
}